愛上金庸所有角色，召集所有金庸拎

純粹痴線代入下啲角色想法
再諗下佢地會死前寫啲咩

認真覺得金庸對情呢樣野好有想法

大家都可以寫，純粹玩下

獨孤求敗
余一生不敗予任何人 唯獨情字 卻從不後悔
若果當日你無闖入破廟向我求救，我一生只會沈醉於劍法之中，享受劍法上帶給我的成功，但歡樂卻不及於與你的時光。
還記得我埋醉於劍術中時，你都是吋半不離，每分每秒都投視著我。
當日得知你與他人串通時我非常憤怒，我恨不得將你碎屍萬斷。
當我在與你見面，心裡面有莫名奇妙的感覺，我誤以為因爲報復心態作祟，但非也。我還記得你每一言語，你道出後悔及尊重兩詞，便要自殺。
無錯你希望自殺來讓自己良心好過，你説後悔加害於我，也希望我可以尊重你不要正視你自殺。

時日猶如流水，慢慢自己發現我並不是憎恨，而是失望。
當日的尊重，今日的後悔。

還記得年幾前眼見與你相貌相似的人，或許像你，或許不像，或許是你，或許不是。
希望就是希望。
希望仍有希望。

大家可以討論下所有金庸角色
我最中意周伯通同楊過

港女

巴打係咪講緊影視神鵰入面既獨孤求敗
我覺得原著入面既佢應該係好高傲 不屑同俗人打交道
但又想名留後世 所以留劍荒谷

最憎你呀郭芙
你根本中意楊過 死港女格口不對心
仲要一而再再而三咁傷害楊過

係呀 但我覺得書入面只係無太注重咁講 但其實無理由一個人乜野都唔理留係山到，所以幾中意戲入面既版

令狐沖 浪子

幾鍾意石破天

假浪子
講浪都唔及西狂 楊過 東邪 黃藥師

降龍十八掌
亢龍有悔
潛龍勿用

書入面話佢呆人
我覺得佢係智商高既人
無文化 只係睇字既筆畫就學成武功

（笑）

(笑)

其實楊過都中意我架
我係唯一一個令佢面紅緊張既女仔
唔好唔記得以楊過咁有仇必報既性格, 我斬左佢手後佢唔殺我不單止, 仲三翻四次救返我

根本我地都死要面唔肯認中意大家

楊過對所有女仔都口花花, 唯獨對我扮哂cool下下都撐到行

個個都當我女神得佢一個扮哂唔在意我, 所以我先咁嬲佢, 斬完佢手你估我唔心痛咩 不過我呃自己係佢衰我先咁做, 呃自己無做錯事

如果當日我地唔係年少氣盛唔認大家互有好感我地應該一齊左架喇

利申好憎楊過
最鍾意郭靖黃蓉

韋小寶

係咁中意就講岀黎啦 收收埋埋口不對心 搞到自己後悔

唔中意郭靖太蠢
黃蓉就ok 好女人 好老婆 好女兒
佢個on9老公無佢 一早死拎左
就好似啲有錢人有錢係因為背後女人

我覺得郭靖蠢得幾可愛
btw如果楊過揀郭襄我會喜歡楊過多d

偽浪子 連一個師妹都放唔低 喊苦喊忽

根本毒拎 放唔低人 扮哂咩都唔理笑傲江湖
夜晚就哭泣江湖

我鍾意楊過同蕭峰

偽浪子

岳不群屈左佢幾獲之後仲要成隻狗咁奶佢鞋底 見到就炆

留名

喬峰

人生輸家

慘，每次睇佢同虛竹同段譽都會覺得係比較開心

遊坦之都未出聲。。。。。

真係好撚慘

最愛張無忌

莫大
落泊但落得逍遙自在

狄雲

埋單都有過水笙呀
蕭峰真係a0啦

歡迎挑機
講最成功莫過於周伯通
小聰明大智慧都有
知道自己最中意係武功就沉醉武功
自創武功
無受別人影響 一直用自己中意方式去生活
真正笑傲江湖既人係佢 無受面子 金錢 女人影響 即使擁有名利成為中頑童 都可以無視
唯一一生對唔住既人就係南帝 同英姑
但最都可以放下男人面子 最後勇敢面對自己
又唔理其他人話自己執二攤 愛自己既女人

反老頑童

俾啲理據黎啦
為反而反？

最鍾意張無忌令狐沖

最鍾意令狐沖旂靖

郭靖

好同意

我唔係好明點解令孤沖咁多人鍾意

月圓之夜 紫禁之顛 一劍西來 天外飛仙
西門吹雪吹的並不是雪 是血

幾鍾意慕容復
最真實 唔似小說人物

先生 呢邊金庸啊

令狐沖人格接近完美
呢種完美得黎又夠人性化

神鵰郭靖都好吸引

我都唔明 對佢無感覺

都係我好鍾意嘅角色之一
神秘莫測 好撚型
平時懶理江湖鬥爭 但路見不平就會拔刀相助
真漢子

點完美法 唔係好明 願聞其詳

如果金庸筆下既女角你地中意邊個？
我中意念慈同黃蓉

小龍女、任盈盈
其實好多都好鍾意

仲有啊紫其實都幾好啊

趙敏

趙敏正

講左三版都無虛竹

睇黎都幾多人鍾意我

最鍾意殷六叔
食唔到愛人食佢個女

點解冇人講郭襄

邊忽完美 話自己係浪子但對好多野都猶疑不決 比人老屈都好似死狗咁奶師傅鞋底
明知師傅係奸既 個陣都差d想出賣恆山派

其實都幾鍾意黃藥師 性格夠灑脫
另外都好鍾意蕭峰 豪氣 霸氣 敢以一敵百

我係一個毒撚

本來以為女神同我結婚，但係.....原來一切都係假嘅

全部都係雞

起碼你識降龍十八掌

吓 風清楊用劍架喎

佢蠢 ？ 師父佢轉數唔快但一定未到蠢好無 大智蒼愚呀
黃蓉射鵰就好女人啦 去到神鵰無限弱智化 成撚個廢老咁

廢柴咪臭味相投

若 自

徒弟佢有大智係岩既 但佢堅蠢學咩都唔掂
學到降龍十八掌 係因為所有絕學十八掌算係簡單易明但又強既招式
又唔識睇眉頭眼額

仲以為係宋青書

宋青書都唔識降龍十八掌喎

佢學到降龍十八掌都係因為黃蓉幫佢
佢蠢係無可否認 但佢將勤補拙
不過敦靖咁勁都關黃蓉幫佢事

不悔

所以話黃蓉係幾咁抵錫 黃蓉同趙敏都好正

黃藥師都唔可以叫灑脫 佢為左亡妻而打死都要燒九陰真經俾佢 同埋份人好乖辟 鍾意遷怒人地
不過係氣節同武功方面不失為一代高手
喬峰萬夫莫敵 型撚到呢

神雕到無咁抵錫 趙敏為左無忌可以竹戈

芷若無黑化到嘅話 簡直係夢中情人

最衰佢師傅太固執俾太多壓力佢

最憎張無忌 最尾為左食女而隱退根本係on9

宋青書唔係有武穆遺書咩

利申純睇電視劇

芷若有 又唔係佢有 就算有佢2個拎到都無用都唔識用 後尾都係無忌到

電視個版本係芷若畀左降龍青書練，自己練九陰，之後叫青書選武林盟主贏左好多人

可能條友都係睇電視劇姐

武穆遺書有降龍十八掌 唔係講兵法架咩？
利申純睇小說

睇張紀中版既時候好憎郭芙 最尾打蒙古勁想楊過唔好救耶律齊

睇蘇有朋高圓圓個ver係咁
兵法同降龍一齊畀左青書

加一

btw 第一次真正接觸金庸既武俠世界應該係因為gameone既天龍八部online

趙敏完全冇得輸

我好似係玩金庸群俠傅先

痴撚線，女角梗係揀雙兒同小昭

完全唔明點解完美
性格拖泥帶水
見佢瘋狂奶佢師傅鞋底都開始炆

丫鬟
雙兒無得輸 小昭好可憐

其實獨孤求敗係邊個朝代嘅人

天龍八部同射雕都無提過

係咪應該介乎天龍八部同射雕之間？

八婆

段

想講段譽，唔想學武功既天才，為人正直唔怕死，又溝死女似足老豆

真係成本書入面最符合笑傲江湖呢四隻字嘅人
千變萬化雲霧十三劍 齋講個劍招名已經出水

差少少
始終佢武功唔算當代頂級
而且仲有個衡山派要顧

不過我都好鍾意莫大

張紀中版俠客行捨得播未

楊過結局本身唔係咁

男既鐘意莫大
D人一叫佢做莫大先生就覺得好型
個稱號又型 瀟湘夜雨

女既鐘意侍劍
雖然講佢既編幅好少 但係好貼地 可惜比丁當呢個八婆殺左

郭靖：屌 我咁好打 最後死係條卒仔手上（仲要唔識武功）

新版俠客行好似無死

嗰陣第一次睇俠客行
估唔到咁好笑
初頭石破天同叮叮噹噹一齊幾甜蜜下

新版電視劇係用個肥婆做侍劍

我都覺

張紀中版待劍預左係搞笑用，同埋石中玉似會改邪歸正 但都係好想睇

俠客行同連城訣係我最鐘意既金庸小說
可惜佢地拍做戲都係拍得最少

連城訣算好，何美鈿同舒暢做果版改得好好，已經滿意。
俠客行果d一係太舊，一係太差

好撚鐘然黃藥師

男既鐘意郭靖，做人有原則，又肯信身邊人 。

女既就霍青桐

無人提程靈素同埋金庸最愛既盈盈

黃藥師=謝煙客

可惜敦靖有時太食古不化
青桐真係一個悲劇人物

個千變萬化雲霧十三劍真係睇到出曬水

令弧沖太憂悠寡斷

最鐘意
男 蕭峰
女 阿朱/喬恩版東方不敗

我
就係石破天！

喬峰真男人
女就黃蓉

金庸筆下有邊個男主角唔會面對逆鏡

木婉青

我覺得郭靖係順境

根本金庸係做神運動

人生當有兩難嘅時候一定又人幫佢做選擇

一定唔會損害到佢人格

由射雕開始佢就負責做好人

衰人人地做晒

由黃蓉用計幫佢拜洪七公為師 因為佢先拜江南七怪為師
殺段天德 段天德已降 醜人由楊康出手
江南六怪懷疑被黃藥師殺 最後發現楊康歐陽鋒
到要成吉思汗脅持佢老母攻宋 佢老母自殺 唔駛佢兩難
到神雕醜人黃蓉做 佢繼續做大俠
到金輪國師脅持郭襄 佢又做大義角色攞光環 楊過幫佢救女 佢攞晒光環

基本上成世佢攞光環都唔需要點負出代價

比起蕭鋒同楊過 後兩者當進行一啲人生的兩難係有所失去

郭靖係無

男既丁典,好鍾意佢同凌霜華既愛情故事

女既..
有冇同好香香公主,青青

張無忌
少有代表道家思想嘅主角
經歷無數苦難 身懷絕世武功 理應快意恩仇 大開殺戒
但無忌卻心如止水 對於武林爭霸不為所動
仇恨唔會令人得到力量，只會帶嚟更多仇恨.放下仇恨先會真正強大.

雖然少咗幾分豪邁，幾分不羈，但佢嘅廣闊胸襟比起好多所謂大俠更高層次。佢從來唔想傷害任何人，包括敵人。如非必要都絕不出手，亦唔會去到最盡，總會留一手，退一步，海闊天空。

佢無英雄氣慨，但正正因為冇咩大男人性格，識得關心人處理人際關係比較圓滑，同異性少咗距離感，自然令佢變成溝女王。

張三豐 同謝遜 正好成為一面鏡， 反映咗 追逐仇悢 同放下一切 嘅分別，間接表達了仁者無敵 嘅理念。

風波惡 有無同好

丁典同凌霜華根本係本書入邊惟一嘅清泉

Btw 男主角中 最鍾意蕭峰

小寶

所以我唔應同呢種寫作手法
犠牲一個有魅力嘅角色去造就/美化另一個角色，睇落去用意太明顯 唔自然

初版 佢性格有小聰明，直率，好恨分別
後尾佢太似其他主角 於是改晒佢性格

蕭峰根本係男人典範
好打、豪邁不在話下
仲要有雄才大略，管理丐幫井井有條
對阿朱專一重情更加
正義撚得黎又唔會比人感覺食古不化
敢愛敢恨，聚賢莊一戰真係

加上佢嘅身世，忠義兩難全
好難唔鍾意呢個角色

好同意
蕭峰真漢子 好撚型

咁敦靖可唔可以叫做金庸親生仔
好似蝙蝠俠咁

同好

非常同意 蕭峰 真係好撚型

男:蕭峰
女:少女黃蓉

話北喬峰南慕容，但慕容復真係差好遠

最喜歡周芷若
個名都靚過人

原本女主角

其實變壞都唔差啊
芷若後尾都好翻

張無忌 起雙飛 日日 乾坤大挪移

黑化唔係問題
但要合理
本身細個時 一見如故 有餵飯之恩

之後畀人捉咗 化名阿牛 去醫丁敏君果時
明明仲好鍾意周芷若

光明頂畀女神倚天劍 插完都仲打緊飛機
又月下抱住女神條腰訂婚

但去到悔婚 果一幕 張無忌 突然失憶
忘記晒同女神所有回憶

明顯金庸臨時改劇情 倚天迷問佢 佢又唔認

如果寫多少少無忌悔婚時內心感受會好好多

成套作品 就係呢度開始爛尾

其實有時我覺得佢地一飯之恩而相愛好似有啲勉強

好難揀....
小龍女la

駁唔到

又唔係咁快相愛
係前期一直有內心描寫
張無忌 由愛慕 變成 敬而遠之 冇問題
但係要交代清楚

你悔婚你女神時
點可能冇內心予盾 掙脫感

男既 最鐘意係蕭峰 霸氣

女既角色 最鐘意 呀紫 任盈盈 同紹敏

呀紫既頑皮

盈盈既shy

紹敏既機智

紹敏同黃蓉最大分別係 黃蓉會不斷賣弄自己既聰明

最鐘意睇既 無忌同不悔去西域揾人 果幾章

同埋天龍由呀朱同蕭峰 去到游坦之出現

阿朱死得好慘

最愛黃蓉

啊紫嘅同好

天龍入面

得鐘靈果段 同阿紫果段我覺得係好睇dd

好少人會鐘意阿紫。。

段譽算唔算

最後自殺果下好sad..

留明 幾過癮

段譽條on9仔可以溝到女神 又做埋皇帝
蕭峰就親手殺死自己心愛既女人 個幕真係睇到喊

最鐘意小昭。
雙目湛湛有神，修眉端鼻，頰邊微現梨渦，直是秀美無倫，只是年紀幼小，身材未長成，雖然容色絕麗，但掩不住容顏中的稚氣

好撚正，打個飛機先

個女人係保護自己心愛既男人 甘願比佢殺死。。。。

佢同雙兒一樣。。。

咁樣對比落去真係幾sad嘅

估唔到咁都見到同好 其實啊紫真係好可愛
係用啲手段偏激咗少少 佢都係想蕭峰留意下佢

最後都有講

阿紫凝視著蕭峰的屍體，怔怔的瞧了半晌，柔聲說道：「姊夫，這些都是壞人，你別理
睬他們，只有阿紫，才真正的待你好。」說著俯身下去，將蕭峰的屍休抱了過來。蕭峰身子
長大，上半身被她抱著，兩腳仍是垂在地下。阿紫又道：「姊夫，你現下才真的乖了，我抱
著你，你也不推開我。是啊，要這樣才好。」

一開始用毒針都係想咁做。。。

啊紫其實真係好令人憐愛

郭破虜

佢向所有人證明左，真正嘅毒撚係會連老豆老母甚至孖生家姐都唔記得自己生日

郭襄...

曾經滄海難為水

如果鋼鍊同神鵰 係同一時空就好啦

斬手可以駁返

有邊個夠佢毒，全書對白無五句。btw佢先係真正嘅A0，二十九都未婚就死左。

咁我呢

程靈素

好撚慘

金庸少有唔靚嘅女二主角
為咗胡斐 寧願自己死 但係明知胡斐只係當自己係啊妹

莫大

男：蕭峰
女：雙兒趙敏

其實張無忌個性格係寫成咁，佢只係對漢水餵飯之恩感激，無麥講到芷若係女神，相反朱九真就係佢一開始個女神啦。

朱九真佢地好撚仆街 影衰哂佢地啲祖先

佢老豆咪仲仆街

最鍾意楊康
明明同郭靖一樣係忠義之後
只係想俾人睇得起
奈何永遠都活係郭靖嘅光環底下
亦正亦邪咁
整定係悲劇人物
Btw佢同穆念慈嘅感情線好撚正

尹志平你個死仆街
老母比狗屌

虛竹誤打誤撞都食到公主

擺明係童姥塞俾佢食既

我都想有人塞比我

張周感情描繪得仔細無遺，比張趙所用篇幅更多，即使最後表面上情歸趙敏，周芷若仍然未輸。
朱九真有解釋只係細時唔懂人情，一時受美貌迷惑，唔係出於感情。

餵飯之恩後重遇周芷若
《「⋯倘若世上也有一人如此關懷我，思念我，我這一生便再多吃些苦，也是快活⋯「倘若丁敏君這行足印是我留下的，我得能和周姑娘並肩而行…》
殷離觀察周芷若反應
《見周芷若驀地裡喜不自勝，隨即嘴唇微動，臉上又現羞色，雙目中卻是光彩明亮》

光明頂再遇
宋青書觀察
《卻是因見周芷若瞧著這少年的眼光之中，一直含情脈脈，極是關懷，最後雖奉了師命而刺了他一劍，但臉上神色凄苦，顯見心中難受異常。》

二人感情交流
《周芷若身子一掙，道：“快放下我！”張無忌驚道：“呀，是！”滿臉脹得通紅，忙將她放下，鼻中聞到一陣淡淡幽香，只覺她頭上柔絲在自己左頰拂過，不禁斜望了她一眼，只見她俏臉生暈，又羞又窘，雖是神色恐懼，眼光中卻流露出歡喜之意。》
《終於忍不住向張無忌望去⋯兩人目光相接，周⋯眼光中似說：「我刺得你如此重傷，真是萬分的過意不去，你可要好好保重。」張無忌似乎明白了她的意思，微微點了點頭。周芷若登時滿臉喜色，神彩飛揚⋯》

韓林兒側面描寫
《韓林兒大吃一驚，心想毆打教主，那還了得？但周芷若在他心目中卻又是有若天神》

強吻
《張無忌雙臂一緊，令她動彈不得，終於在她唇上深深吻了下去。》

為周呷醋
《「宋青書對你很好，是不是？」周芷若聽他語聲有異，問道：「什麼叫做‘對你很好’？」張無忌道：「沒什麼，只是隨便問問。》
《「竟然嫁了宋青書，這時心中的痛楚，可遠甚於昔時在光明頂上被她刺的一劍。》
《「我如救他不得，任由他死了，芷若成了寡婦，能不能再跟我重續前緣？」想到此處，不由得砰然心動⋯心頭一震，心道：「其實我並不想救活他。」》

知其狠毒始於無法抗拒
《良夜露清，耳聽著一位美貌少女吐露深情，張無忌不能不怦然心動，何況當時在島上為她逼毒曾有肌膚之親，她既於己有恩，又有婚姻之約，不由得心裡迷惘。》

關心周是否處
《見到周芷若左臂上的守宮砂，心想：「她前先跟我說⋯曾失身於宋青書⋯當時我搭她脈博，絕無懷孕之象⋯她是有意騙我的了。至於嫁宋青書為室云云，更是全無其事。」》

楊過，小龍女
嗰段感情
喊死人
一燈都幾正

係咪大部分巴打都係睇書多

段譽

明明最愛王語嫣 連條命都肯比佢

但王語嫣都係寧願揀個癲佬慕容復

唉 最慘嘅係成日都因為鍾意條女 而要去幫條女鍾意嘅人 為嘅就只係希望條女留意多啲自己 好矛盾好sad嘅行為

巴打好有心

你真係好長情

木人

桃谷六仙，真正笑傲江湖。

次次睇個時都覺得
佢真係為左一棵樹放棄一個森林
好彩最後看得破

睇書先最原汁原味
劇好多時候會加左
商業考慮同編劇&導演諗法

加一
蕭峰太孤高啦
佢先係真正既完人
正正係因為佢太完美
世界先容不下佢

唔係笑傲
係懸霸江湖
根本就係6個attention sinkers
同看破差好遠喎
當然你都可以話殊途同歸

丫鬟先係最好

hello

蕭峰，最後仲要自殺
令狐沖，瀟灑得嚟有情有義，岳不群條仆街話哂揪大佢依個狐兒仔，所以佢有咁嘅愚孝都正常

丫鬟的確好正

郭襄鍾意咗一個自己唔應該鍾意嘅人
搞到一生為搵楊過而奔波
最後仲出埋家 但係係咪真係看破出家就難講
佢係咪代佢家姐還債

神雕好多女都係一見楊過誤終生

姑姑

射雕真係一本情書

郭襄真係好正，好少有女仔咁好。佢一個單戀但卻造就左武當同娥眉兩大派

狄雲雖然經歷唔少困難，但最後都食到女

張三豐好慘

究竟邊個真係做到笑傲江湖？

周伯通

之前高登好似有個金庸發燒友，post左好多十大討論

最憎金庸
個個角色都大仁大義
處男配處女

對佢提吓瑛姑

楊過同小龍女

咁係咪得和尚先算係

尹志平

虛竹

我屌你老母

你屌金庸好過啦

比綠帽人戴，中出即飛正拆散人家庭一仆街

掃地憎 因為最撚勁

新修版度加強返段譽對木婉清ge,感情，段譽會拎木婉清同神仙姐姐比較，仲會暗中覺得木婉清先會岩佢多d.

好有心機
之前係咁j所有有關芷若既外貌描寫
我覺得唔輸小龍女

係，笑傲江湖，係睇到好能炆

佢幫個徒弟改名做風陵師太，劍法仲創左招黑沼靈狐，都係想記住同楊過ge每一個點滴。
新修版度，佢跟金輪國師學野都唔肯學解煩ge法門，就係唔肯忘記楊過。

咁綠萼都係為楊過而死，
仲要明知佢係楊過心目中連程英，陸無雙都不如
神鵰入面基本上d女配角都係肯為楊過而死，程陸連保命ge手巾都比楊過，郭襄you jump I jump, 最好笑係新修版度連郭芙都話，如果楊過肯順佢意，佢為楊過死都肯

咁又唔關楊過事既
你話多人為佢死, 佢又係多情撚就話仆街姐
但係佢又專一喎

小龍女根本臭西港女
比人講2 句又走左去
要條仔係咁搵佢又要哄番佢

咁又無錯既
問清楚咪乜事都無囉

程英

小龍女性格唔係差，只係比較單純，蠢同成日鑽牛角尖
楊過太聰明，學唔到左右互縛

芷若的確貌若天仙，清新脫俗
我認為芷若氣質比外貌更吸引 不下於小龍女

郭襄

係後期意識到小龍女對佢幾重要先變得專一je。早期佢一樣調戲唔少女，點玩陸無雙，仲想錫完顏萍，話係搵唔到小龍女寄情係佢地身上未免太牽強。
金鏞都要兜返話佢始終有遺傳到楊康ge3分輕薄無賴。
不過後生仔有呢d經歷好正常ge, 最後知到邊個最重要，從一而終就得。

楊過把口就係花到仆街

其實公孫綠萼仲慘過郭襄

第一版就見到呢條臭西

郭芙係唔係最黑人憎既女角

小昭
不求回報 唔介意同其他女主分享教主
一生思念條花心溝女王
善解人意 照顧無微不至
根本完美 金庸安排佢返波斯 否則已經贏周芷若趙敏

見到個名就嬲，
估唔到
個仔生得似我得罪你呀?
點解你地要咁樣對

嬲得濟未打完

我地係鍾意埋佢嘅性格
佢都係想為咗令蕭峰可以鍾意佢啫
佢為咗蕭峰真係咩都做得出咁解

程英，陸無雙都慘la，成世孤苦。
郭襄至少一出世就個個都對佢好好，連金輪國師，李莫愁呢d大魔頭都咁錫佢，
之後仲遇到張君寶。
程陸就係家鄉陪傻姑一世傷心寂寞

林平之

唔安排佢返波斯就一早完勝其他女角
留返周芷若同趙敏先至有得爭，會好睇d。
(蛛兒外貌始終有缺陷....)

agger!!!!!!平之

agger, 如果計一遇楊過誤終生既話
最慘唔會係郭襄

五嶽並派嗰陣呢6隻野幾好笑

病嬌

Exact7ly, 其實珠兒最令人感動
蛛兒係唯一冇呃過教主嘅女人
老母明知會死都呃佢 會返去接佢
紀曉芙呃佢 自己生活好好 無危險 其實畀滅絕追殺
朱九真玩鳩佢
滅絕愛才 想扮殺佢 然後救佢收為徒
周芷若嫁禍敏妹
敏妹落 十香軟筋散
小昭扮醜
金花婆婆又玩鳩佢
楊不悔 唔認有鍾意過佢

最鍾意任盈盈

要不是練了千蛛萬毒手……

蛛兒完全係反證殷素素死前果句
愈靚ge女人愈會呃人。

至於楊不悔果段都一定係要輕描淡寫算，
如果講到佢地太深情ge話，後面又係無野好寫，所以都係草草交待佢代母贖罪嫁人算。

就好似安小慧同袁承志咁，雖然可以話青梅竹馬，但唔會講太多佢地之間ge感情，之後講安小慧心有所屬，草草嫁人算。

始終咁正路ge青梅竹馬愛情故事就無咩野好寫ge

桃谷六仙真係愛唔落手

最鐘意男角色第一名一定係簫峰
完美無缺, 悲劇英雄
第二名就令狐沖, 佢嘅苦難同瀟灑剛剛好作為反比
一個咁瀟洒嘅人一生偏偏放唔低個小師妹
不過最後地牢"養"林平之一定係任盈盈嘅主意, 太陰毒
但我最愛女角色係任盈盈
為咗愛郎可以連命都唔要

蛛兒唔計後天因素
係全書最靚喎

有得唔計後天因素咩
玩蜘蛛毒玩到成面腫哂。。。

程靈素係我最愛！

明明鍾意胡斐，但深知對方唔鍾意自己，絕口不講。收佢做妹，就做妹，好忍得！

為左最愛既人，願意犧牲自己救對方。明明可以餵對方食生生造化丹，相處九年，但佢知道胡斐唔鍾意自己，寧願捨己救愛郎，等佢可以追心中所愛！又可令自己唔駛再牽腸掛肚，爽快！

明知自己必死，仲擔心胡斐自殺，講左一大輪野要胡斐報仇，就係想胡斐有生存意志。臨死都要幫對方諗，典範！

鳴呀！程靈素真係女中豪傑！「小妹子待情郎～恩情深！你莫負了妹子～一段情。你見她面時，要待她好。你不見她面時，天天要十七八遍掛在心！」胡斐你有無記住？

睇得出金庸嘅小小心思
所以我係好同情 珠兒

程靈素 同 郭襄 絕對係女中豪傑
感情上灑脫 最為難得

呢d好主觀既
正如我覺得芷若先係最靚

當初第一次睇完，sad左幾日
程靈素

郭襄灑脫就唔會搵咁耐啦

lm

有無人鐘意叮叮噹噹？
又有性格又可愛又長情

程靈素真係
郭襄小東邪 灑脫但愛情上同佢啊爺一樣咁深情

一日最衰都係岳不群

郭襄雖一往情深，但佢都總算放得低，創立娥媚時已經看破紅塵，唔算係壞事

男角楊過一定無死，先唔講佢靚唔靚仔溝死女，有邊個夠疆打師父同佢夠兇，現實中我地都係受左老闆氣一樣狗咁做野既港豬，此一型也。
第二佢明明可以食晒班女，程英陸無雙同佢瞓過不特止，連公孫綠鱷都諗住可以兩女只待一夫，但係過兒有食唔食，君子到不得了，如果係張無忌同韋小寶同佢對掉會點樣？此二型也。
一個人明明口花花，最後可以大定力去改變自己，收埋靚仔樣唔溝女，為既係唔去hurt女而唔係為自己，金庸入面有邊個做到？此三型也。
等一條唔知會唔會返黎既女等左16年，最後都仲係自殺，痴情如此，又係贏其他人一條街，此四型也。
由於此角色實在無敵，所以做過楊過既人都大紅大紫，實在唔公平。

話雖如此，做人要做到韋小寶先係人生大贏家

有雙兒已經贏哂

張無忌條仆街優遊寡斷，個個都鍾意又唔知自己最愛係邊個。
楊過雖然逄場作戲，只係佢起碼知道自己心中最愛的係邊個。
我最鍾意真係狄雲，悲劇英雄，厭倦世俗，寧願在雪山隱居，仲要見返同生同死的紅顏知己。

張無忌性格真係最黑人憎

見過幾面已經咁情深
至情至聖

楊過講過黃蓉無對佢好, 亦無對佢差

亦都講過好彩黃蓉係桃花島教佢寫字, 唔係做咗文盲, 心入面滴晒汗

佢以德報怨 宅心仁厚 又細心溫柔
佢一向受絲打歡迎 巴打通常恨佢

當年楊康攪到佢地一鑊泡，係得郭靖念舊情收留佢，當佢親生仔，黃蓉如果睇左佢老公份上，可能一早唔理佢啦！

就係佢先累死郭靖，唔係佢一早做左金刀駙馬

又唔尊師重道，師父叫佢唔好跟個妖女又唔肯，拜七怪為師又周圍跟人學武
又入皇爺府偷野做小偷盡得秒手書生真傳
玩弄感情悔婚，細個跟老母係蒙古部落住做蝗蟲掉轉槍頭帶領宋人同蒙古打仗

段皇爺算唔算

仲要害死埋佢個5位師父同佢阿媽

悔婚同偷野呢

胡斐已經係la, 袁紫衣返回疆做尼姑都唔跟佢。

其實程英都好正

根本佢仲正氣過郭靖
佢自細金國長大自然以金國為祖國學似郭靖成條蝗蟲咁咩
又夠膽為左穆念慈去殺歐陽峰

我都覺
不過黃蓉咁聰明，楊過細個又古惑，加埋自己心虛
所以唔信楊過都算合理

楊過都係執人二灘渣

曲靈風個女次次見親佢都比佢嚇，賣楊過怕

程英ge設定係好屈，內柔外剛但又隱含憂傷，有計謀又識5行8掛。楊過都話同佢講野好舒服。
陸無雙係設定上同楊過都係絕配，
都係背負父母深仇，本來拜ge師父又唔教佢武功，得三腳貓功夫但又成日同人打交， 一個斷手一個跛腳 ，次次見到郭芙都要串嘴，郭芙仲幾乎想斬埋陸無雙右腳 。
楊過任性，嘻皮笑臉ge一面亦都只能夠係陸無雙面前自然表現出來。係程英，小龍女面前，楊過對佢地都係又敬又畏。
楊過ge命運係遇到小龍女之後先改變哂。
而陸無雙ge命運都係遇到楊過先改變哂。
如果無楊過，程英一個人救唔救到陸無雙都唔肯定。

我第一次睇神鵰，見佢個名叫無雙，仲要係姓陸，覺得好奇怪，後來諗諗下，無雙係咪代表無法成雙成對，因為世上同佢最襯果個人經已心有所屬，自然無法成雙成對

楊康
唔肯做蝗蟲忠於大金
佢就係當今香港寫照
成班大中華膠泛就好似郭靖，穆念慈咁逼佢做大宋人
又肯救自己條女唔會劣

歐陽峰
佢對兩個仔都好到無人有
仲係最好打個個

無雙
對楊過好連命都唔要
又唔會好似姑姑咁悶單純

穆念慈
對楊康個種追依從，而感情線亦寫到佢好真實

之後程英都救返佢

其實講到尾 最仆街都係楊康

咁楊康忠於大金主要係為左名利權位ge.
我都唔同意郭靖離開蒙古幫返大宋，蒙古人都當佢自己人咁，大宋君臣又唔係咩好人。最多咪好似袁承志咁遠走海外算，邊面都唔幫。

楊康忠於大金真係無咩問題
唔似新鄉港人做蝗蟲
反而成件事係靖悔婚搞出黎既大頭佛

雖然佢重視名利
但佢最尾都無殺到完顏洪烈真係當佢老豆
佢最尾都為左條女放棄名利

佢本身性格奸猾古惑 言而無信 奸到出汁
只重視名利 無左尊師重道同俠義 只係一心為自己
好自私 唔鐘意佢應該都唔關佢忠於大金事
而係佢性格 見到邊到好啲就仆去邊到

佢忠於大金但成日比人屈做追名逐利
只係咁岩當時大金叫強勢

郭靖都一樣言而無信又偷野
又唔尊師重道反而比人話大俠

楊過以德報怨，黃蓉算係忘恩負義，以下有7宗罪：

1.黃蓉將自己對楊康嘅恨意投射到楊過，「過」就係「楊康一生之過，須由兒子償還」嘅意思。佢對一個無知細路毫無憐憫之心，只僅僅畀飽飯佢食。楊康好仆街，呢點可以原諒
2.佢純粹因為郭靖大仁大義先勉強收留楊過，其實一直想踢佢出公海。佢一直睇唔起楊過身世，所以郭芙身驕肉貴被寵壞，楊過就無得到愛護。反對郭靖將個女許配畀過兒。
3.佢只當楊過係野仔呃飲呃食，教佢識字純粹希望佢長大後可以獨立生活，有工作唔洗投靠佢。都算係心計
4.黃蓉因爲對佢極大偏見，楊過細時唔畀郭靖教佢武功，佢不單妒忌楊過天資聰敏，更怕佢日後報仇，因佢潛意識覺得楊過會成為第二個楊康。
5.自小受郭芙、武敦儒、武修文欺負，肯定為黃蓉教唆，因黃藥師早就離去，郭大俠光明磊落，唔係佢係邊個。其意在於借他人之口羞辱楊過，又能令楊過知難而退自己想走，免得在丈夫面前親口趕楊過走破壞賢淑形象，可謂「兩全奇醜」之計，其心極醜可見一斑。
6.出言阻撓楊龍戀：郭芙被金輪劫持，楊龍捨命相救，但黃蓉出口術使小龍女離去，仲未計楊過救郭家上下無數次。
7.郭芙一時失控斬楊過，為人老母不但冇嚴厲處分，更為個女作籍口，心裡怪責楊過。
《郭靖說道：「這女孩兒就算找了回來，你待她仍如對待芙兒一般，嬌縱得她無法無天，這樣的女兒有不如無！」黃蓉大聲道：「芙兒有什麼不好了？她心疼妹子，出手重些，也是情理之常。倘若是我啊，楊過若不把女兒還我，我連他的左臂也砍了下來。」》

黃蓉楊過之間嘅恩怨間接解釋楊過痴情於師父嘅原因：楊過為孤兒自小缺乏父母愛，父愛能在郭靖上找到，可惜黃蓉無半點母愛可言，以致楊過潛意識上戀母。

金庸習慣寫死情敵：程靈素死岳靈珊死香香公主死；小昭去波斯，珠兒假死，初版芷若出家⋯偏偏郭襄郭芙不死，皆因以上設定，楊龍戀障礙已經一一除去，自然毋須金庸「行刑」。所以戀母情意結有根有據，絕非鳩作。 所以黃楊間有莫大恩怨都好合理

利申：無心傷黃蓉迷。個人冇特別鍾意楊過，冇特別討厭黃蓉，但平心而論，黃蓉晚年的確太壞。早年黃蓉其實好可愛，結婚後就港女現形

連自己親生老豆都唔認 明知完顏洪烈唔係佢親生老豆 但因為做佢個仔有權有勢 而認佢做老豆 咁都唔叫功利？

送畀妳同芷若迷

《容顏秀麗，十足是個絕色的美人胎子，坐著只是垂淚。》

《張三丰心中一動：「這小姑娘如此美麗，他年定是個絕色佳人。無忌若得傷愈，我決不容他二人再行相見，否則不幸二人互有情意，豈不是重蹈翠山的覆轍？》頗有亂世佳人之感，原本周係女主角嘅強力證據，第二版中版刪去

《只見她清麗秀雅，容色極美》

《望著滔滔江水，腦海中現出她的麗容俏影，光明頂上脈脈關注的眼波，不由得出神》

《窗外火光照耀，只見她蒼白的臉上飛起兩片紅暈，再點綴著一點點水珠，清雅秀麗，有若曉露水仙。張無忌定了定神》

《晨曦照射下如海棠春睡，嬌麗無限。》

《見她輕顰薄怒，楚楚動人，抱著她嬌柔的身子……只覺她吹氣如蘭》

《旁邊一個青衣美貌少女⋯不如周芷若之清麗絕俗》

《嬌艷清麗的容顏，溫和柔軟的話聲⋯實將自己當作了天仙天神。她自知容色清麗，所有青年男子遇到自己無不心搖神馳》

《一個秀麗絕俗的青衫女郎緩步而前》

《猶如水激寒冰、風動碎玉，加之容貌清麗，出塵如仙》

《露出一條雪藕般的白臂⋯這時她楚楚嬌弱，伏在自己懷中，不禁頓生憐惜之心》

《美若天人，世上再找不到第二個了，這般美貌佳人，世上男子漢沒一個見了不動心的。》

《群雄一看之下，心中暗暗喝采：「好一對神仙美眷！」》

《誰叫你天仙下凡，咱們凡夫俗子，怎能把持得定？這是你爹爹媽媽不好，生得你太美，可害死咱們男人啦！》

鍾意芷若可以睇初版.金庸為扶正趙敏，每次修訂都偷偷刪走簡化對周芷若抽述

爬咗咁耐文終於有同好啦
睇咗好多金庸作品 都覺得程靈素先係最好
連死咗都為胡斐條傻仔計好晒所有野
等佢唔會魯莽行事 繼續追查身世
佢知道胡斐份人重情義 唔理乜嘢一定會幫自己報仇 所以安排晒一切 又試問邊仔女可以似佢咁好
胡斐我都幾鍾意 但始終兩本故事描寫得佢唔夠多 而且為人單純 入世未深 雪山飛狐又以佢老竇做主角 加上雪山飛狐個結局真係。。。

邊條女

咁同土共叫香港人乖乖地被殖民有咩分別

黃容心計重，郭靖師父一早叫佢唔好痴埋佢到
唔係就做到金刀駙馬唔洗悔婚
華笋

1，3楊過都話黃容無對佢差
2.係人都想個女嫁得好，郭靖自己想個女嫁比楊過都要個女肯
4.agree就係成個島既人都對佢差楊過先落毒毒鳩郭靖師父
5.個3條友仆街都屈落黃容到，見大小武爭女爭到開拖就知唔慌好得好邊
驚女神比人搶走就緊係恰佢，做到佢成個毒撚咁等女神唔好揀佢
6.真係好仆街佢老豆都話佢嫁左人就唔理其他人
7.姐姐先正，楊過自己識食都話因為佢

好討厭張無忌
一直拖泥帶水 收女兵
不停俾希望人但又成日一時一樣
浪費人地時間
唔同人一齊又唔捨得俾人
絲打表示反感
無忌不是真漢子

佢係武功高 不過做教主佢真係無撚用 只可以主角光環令明教班人聽佢話

屌諗起有張圖 講原本個版本係 若要成本 必先自宮中偷取天山雪蓮丹 點知傳傳下個譜得返上半

佢自己都話
學九陽神功係被逼，因為中左毒
學乾坤大挪移係被逼，因為被困
做教主被逼，因為明教群龍無首
奶趙敏對腳係被逼，因為急住走人
同周芷若結婚係被逼，因為要解毒

拎晒著數然後話自己被逼，正仆街仔

心痛芷若
通常男主都鍾意任性啲既女仔

同佢成長有關，自細孤島生活，身邊得父母同金毛陪伴，以致佢唔識人情冷暖，信任所有人。
加上習慣天生天養，捉條魚又當一餐，佢對富貴名利冇興趣，所以佢覺得武林爭霸唔關自己事，所以唔鍾意習武。我覺得又唔係壞事。張無忌少咗英雄主義，反而更真實。

四個女仔都同自己出生入死，四個都係救命恩人，我諗張無忌自己都好痛苦，要還嘅恩只怕一世都還唔清。
張無忌唔想選擇係因為唔想令佢地傷心，其實佢唔係韋小寶。

佢性格係由於自細野外生活，不懂人情冷暖所造成。所以佢嚮往自然淡薄名利嘅人生。
武功係被逼學，但醫人係自願，義送不悔係自願，光明頂解六大派圍攻都係義無反顧嘅。
成套倚天都講緊道家思想，年紀輕輕做到張三豐嘅氣量好難得，我都好想做佢朋友

如果佢帶明教反攻蒙古，做皇帝，應該會好老土 ，所以我又唔會討厭佢喎。

佢學醫都係因為胡青牛醫佢唔掂，如果一早醫好佢應該返左武當
千里送不悔，佢根本唔知有幾難，佢甚至唔知昆崙山係邊，同佢醫常遇春一樣，膽粗粗尻黎，無死到係奇跡，無知先最害死人，後來代不悔被人食，係明知走唔甩呃like咋，代飲毒酒係佢有手段解穴解毒
四女係佢身邊個時，佢發夢見過四條女一齊嫁佢，你估佢唔想做韋小寶咩？但係佢D女唔係雙兒，唔係個個都咁易話為咩？蛛兒性格唔會肯，芷若趙敏邊相處到？
其實佢比郭靖仲好彩，係金庸入面最好好彩一個，郭靖識唔到黃蓉最多無咁好武功，但係仲做金刀駙馬，張無忌運氣少D都死左幾次。
靠好運做主角仲要咁唔拖唔水佢都係表表者

如果醫仙都醫唔掂，有咩可能佢覺得自己會醫得掂？就算佢係因病學醫，但係佢係喜歡醫術先去學，討厭武功係好明顯嘅。
佢年紀細細就已經有非一般膽識，至少佢事事都毫不猶豫承擔責任。佢就係因為寒毒吊住半條命，令佢感悟生命無常，所以都唔怕死，樂知天命。
佢其實一早就選擇做個結局，所以最後同趙敏隱退江湖，教主一開波已唔想做，討厭世俗。其實唔係拖泥帶水，4女後官佢只係FF過，唔好當佢不仁不義啦

張無忌身世好可憐，一直遇到班仆街仔，其實係講緊我地踏入社會好多明爭暗鬥心計，你又會點樣面對？社會就係咁現實，我自問冇張無忌嘅氣量去寬恕人

游坦之係戀足

高登大把腳膠

其實都係鐘意佢調皮搗蛋既性格

韋小寶好運得黎好多關口係靠自己過，入宮瞞海大富，識左皇帝仲夠膽同佢frd，係天地會識得lead住班靚，係洪教主面前夠膽講條件，連九難尼姑都霖得掂，又氹到桑結同葛爾多落搭做兄弟，對住吳三桂玩謀略。
你話佢有運佢係有，但係金庸入面仲有邊個有呢個應變同膽識？

現實社會係你對人仁慈，人對你殘忍，所以趙敏未下海前差唔多玩晒成個武林，張無忌無料又要夾硬做教主，明明六大派四分五裂，又要玩大量，結果到頭黎咪又係要同其他人打過爭謝遜。真係唔想做時，楊過咪一樣唔做丐幫幫主，佢要退一早可以退落黎，玩到爛尾先交火棒比楊逍，仲要比朱元章食埋成個明教係坃法？

最好運係虛竹，人生就係爽，有幾位好兄弟，鳩玩都破到個棋局，絕學武功都係好運先有，同公主破戒

你咁講又係，仲要玩到個公主性上癮，出埋皇榜召佢返去，都未計梅蘭竹菊開大會

張係忌做教主形勢嚴峻所逼，面臨滅教之際。
外公加舅父動之以情，加上要保護不悔小昭，做教主係顧全大局
楊過做幫主唔係危急關頭冇興趣可以唔做，呢個冇可比性。

張無忌救六大派 同佢高明醫術 令佢有聲望同親和力，佢當時的確係教主最佳人選，唔係單純因爲武功高強，佢一人救咗全教，只有教主先可以學全套乾坤大挪移，理應係佢做。

佢大量其實係因為佢明白「怨怨相報何時了」佢殺晒六大派都冇用，武林只會更亂冇助光復大業，佢想團結武林一致反元。

爭謝遜唔係張係忌引起，係早年謝遜尋仇追成昆 用七傷拳 縱橫天下，以致積下滿天仇家追殺。就算芷若想殺佢，全武林都會贊同，佢自己想寧願比媳婦殺好過吊命。

佢唔係玩到爛尾先交畀楊逍，
佢有指揮作戰，加上佢用咗武穆遺書先可以百戰百勝，佢唔係白痴仔，佢盡咗本份先退位。

滅元之前明教已經分裂個個想爭功，唔同旗號各自雍兵自重（間接反映帝制不合時宜，群雄割據，王朝有名無實，皇帝只係扯線公仔），當時兵力分晒去前線，總陀無實權，邊個人做教主都無用。

因此朱元章 為咗確保日後冇群雄割據，佢先極力打壓明教，當中係因為政治因素，同無忌無關。

講真 4個靚女都救過我 ，你叫我點樣取捨

呢個討論已經去到主觀層面，有人欣賞急流勇退，有人欣賞當仁不讓，有人欣賞趕盡殺絕

掉轉黎講，如果張無忌可以狠D，趙敏捉晒六大派時其實可以令明教稱霸武林，滅晒所謂名門正派已經唔駛驚怨怨相報
後來明明有屠龍刀可以號令天下，又唔令呢個著數，拎到武穆遺書，又唔企出黎打蒙古人，郭靖都知要做大事唔可以靠其他人啦，根本無資質藉口

金庸敗筆在於改女主角人選，
令芷若人格過份扭曲矛盾，當然你可以話
「矛盾只因心愛著 」

太極拳嘅道理，就係順應自然，逆來順受，必能化解禍劫。表面係拳法，其實係人生哲學，張君寶100歲學識嘅道理，張無忌早佢80年參透。呢門武功進退自如毫不費勁，就係映照無忌嘅一生，應該前進時就上光明頂入萬安寺，應退時就故意輸芷若，唔阻義父出家，教主退位讓賢，最後海闊天空。

郭靖當年復國心願，最尾總算達成。有人話係朱元章功勞，但其實金庸有答案，武穆遺書、九陰真經、降龍十八掌精義三書盡落無忌手中，係三部曲一個首尾呼應，暗示無忌成功接郭靖棒，已完成任務。

張無忌個設定係金庸筆下最善良主角，最少報仇，年紀最輕豪條，單係呢幾個成就已難能可貴。
正所謂「受騙的那個，比騙徒更混帳」，大家好容易怪無忌太好人唔識報仇。計我話，與其怪佢「你太善良」，不如怪個社會太黑暗。

滅六大派等於內戰，令漢人更加難反元。
屠龍刀一早係謝遜手上，佢不但無法號令天下，更加被全天下追殺，就係人人都想要把刀。
真正號令天下嘅係武穆遺書。無忌有用過指揮，後尾交畀人都不負眾望贏咗元朝。

要睇深一層，就會明白金庸筆下嘅意思

人生有個黃蓉 趙敏 死而無憾

唔鍾意楊過 太過偏激性格
鍾意 郭靖 雖然傻傻地 但可以真真正正做到 一生人 無愧於心

金庸jj留名

翻雲覆雨
奪命十三劍
道心種魔

諗就偏激，根本就做唔到
由想殺郭靖報仇到斬郭芙隻手
都無做過

講下d少人提嘅角色先

《雪山飛狐》入面嘅苗若蘭其實好有女神feel，我冇睇到《飛狐外傳》，可能睇埋會有更加多嘅睇法。不過單從《雪》一書黎睇，苗若蘭一出場已經有脫俗嘅氣質，雖然自己唔識武功，但面對一眾武林人士反而從容不迫，更加冇用老豆苗人鳳嘅名號兇人。

第二個想講嘅係戚芳。大家係咪覺得佢返入屋救萬圭、之後俾後者殺死太過戇居，太婦人之仁？明明已經真相大白，知道萬圭先係奸人，都仲瞞住狄雲救佢？

但係大家記唔記得狄雲跟住丁典逃獄嘅時候，戚芳喺柴房入面遇到狄雲，並從功夫認得出對方。跟手戚芳離開左柴房，引開左一班追捕狄雲嘅人，協助狄雲逃走？當時其實未真相大白，喺戚芳心目中，狄雲依然係一個採花賊，要知道古代犯姦淫嘅罪名係幾咁大，但係戚芳都會放佢走。

姐係話戚芳嘅婦人之仁係一開始就已經有，唔係咁狄雲就遇唔到血刀老祖、水笙等人，亦都學唔成絕世武功（雖然對狄雲黎講，有冇絕世武功已經唔重要）；亦都係因為婦人之仁，佢害死左自己。佢其實係一個幾無辜嘅人，亦係《連城訣》入面少有冇惡念嘅人之一。

我最鍾意嘅女角其實係周芷若，不過各位巴打都講得夠多

跟大金有咩問題?
我由細到大都係完顏家湊大既，
老母亦都係完顏家收留既，
老豆佢無當我野仔咁折磨我，
反而對我咁好當我親生仔咁養大我，
衣食住行做到足，
姓楊既十幾年黎做過d 咩？
佢邊忽似個稱職既老豆?

我認我係奸，亦有學所謂既邪門外道，
我對完顏家絕對係有感情，唔係咩貧慕虛榮。

巴打心水清

你係本人

鍾意趙敏

願聞其詳，在下定必洗耳恭聽
因張無忌負周芷若，不禁憐惜同情

真
生父不及養父大
更何況完顏家好食好住

周芷若遇到嘅患難都好多，同張無忌一樣係孤兒，張三豐送佢去娥眉，以為佢一生就此安穩，點知拜滅絕師太為師先係惡夢嘅開始。

利申：滅絕師太係我最憎嘅角色。如果一個人擺到明同你敵對好似成廿心

撳錯掣sor

周芷若遇到嘅患難都好多，同張無忌一樣係孤兒，張三豐送佢去娥眉，以為佢一生就此安穩，點知拜滅絕師太為師先係惡夢嘅開始。

利申，滅絕師太係我最憎嘅角色。如果一個人擺到明同你敵對，好似成崑之於謝遜；又或者奸險設計害人，例如朱長齡、朱九真父女咁，我都冇咁激心。最怕係自以為是嘅正義撚、道德撚，因為呢d人唔知自己推緊人去死。

周芷若拜師嘅時候，就注定重覆紀曉芙嘅命運。對滅絕師太，佢要報養育之恩；對張無忌，佢有情，注定情義難全。

衰又衰在周芷若係靚女一名，又有仙氣；就顯得佢外貌雖然清麗，但心境未能脫俗。

楊過係不理世人眼光，連自命不凡的東邪都覺得楊過更為張狂。自己鍾意條女就鐘意理鳩你地眼光。

我就鍾意郭破虜，不過我唔知佢性格係點

倚天同之前神鵰果陣，其實都暗示左，
名門/好人幾代之後一樣會出d敗類，
壞人ge下一代亦一樣可以做返個好人。
要放低上一代ge宿怨，唔好比上一代ge思想/觀念影響。
無人估到朱子柳，武氏兄弟，郭襄傳人
幾代之後會變哂做偽善奸惡ge人，已經
將仁義拋開(但仲會掛在口邊)，淨係諗住稱霸武林，同岳不群差唔多。
張無忌一直都當佢阿媽ge遺命係耳邊風，
無諗過報父母之仇，無提防女人呃佢。
亦無理到張真人唔好加入明教ge話，
所有野全部按自己心意做，完全擺脫左祖輩ge珈鎖。
而周芷若就係受師命影響而搞到進退兩難，內心好茅盾。

所以我一直覺得倚天ge主旨係放下所有
宿怨，祖訓同門戶之見，做事順自己心意而無愧就得。

我明佢係想率領六大派去抗元，但係試諗下有邊個用仁義服人而令人完全信服？都應該得袁承志一個人，呢條路接近完全唔work，要滅元始終要靠明教自己。
與其係咁，不如滅左六大派，無後顧之憂仲好。
當張無忌拎到屠龍刀時，係少林打贏晒所有人，就好似武林盟主咁，再加埋打贏元兵一役，佢唔利用呢個機會好好研究武穆遺書指揮各大派，而中左朱元璋on9計走去淡出江湖，完全無承擔，你可以話佢生性恬淡，但係如果係咁唔好成日同人出頭搞事啦。

正因為佢唔肯選擇 先傷害到人
長痛不如短痛
代入左角色 恨佢對感情懦弱

btw大家睇咩版 每次新版結局都唔同 寫到芷若愈黎愈唔討喜

逼芷若用倚天劍吉傷心愛既人
逼芷若立下毒誓
又逼佢用美色偷屠龍刀

滅絕師太只不過係唔抵得人幸福既老處女！

呢句真

雞都不如

張無忌

同我諗嘅一樣 放下一切 包括仇恨

佢選擇咗趙敏 但周芷若一定唔會放棄
我係咁諗

反映人一踏足中原（社會）會遇到班仆街。你會點做？同佢地鬥仆街？定係淡出小圈子功心計。我諗冇所謂標準答案，人人有自己嘅生存之道。

佢抵死，迫周芷若害張無忌
殺紀曉芙推個責任若楊逍度

留���

鐘意：蕭峰，莫大，黃蓉

唔鐘意：楊過，游坦之，虛竹，滅絕八婆

有無人有玩過半瓶神仙醋出嘅金2金3

幾時會怕丐幫回憶錄
一蟹不如一蟹
乜春都失傳晒

黃容

由黃展鳴既神鵰俠侶睇先
再到李志清既射鵰英雄傳
最後到馬榮成既倚天屠龍記

無人鍾意公孫綠萼？
唔知點解對呢個小角色特別深印象

咪因為佢態度令芷若覺得有機會

根本佢霸氣D既話，娶晒4條女都無問題，何太沖怕老婆都有五奶，係當時個年代你敢做就得。要講佢樂天知命同豁達，又唔夠令孤沖比，令孤沖內傷到仆街都唔肯求人，之後吸星大法反撲又唔肯同任我行妥協，明明有教主位比佢，佢又唔願do，唯一唔夠瀟灑係痴戀小師妹條mk妹咋。

場都無出過咁
同講鍾意個路人有咩分別

做乜9

魯有腳
腦有腳

Here

韋小寶七個老婆都係咁娶啦 有咩好怕喎 sm公主都日日嘈到拆天

互有好感十幾年，令孤沖行開一陣就比有錢仔食左，同D咩女神被mk仔食有咩分別。
一拍埋林平之度就係咁扮靚，仲唔係mk?

最怕老公唔屌佢，日日係骰度出古惑

女仔大左扮下靚好正常者

蕭峰
塞上牛羊空許約

《看到趙敏周芷若手拉手並肩齊出，楊逍、范遙心中大是奇怪，均想：「那日濠州教主成婚之日，這兩位姑娘鬥得何等厲害，此刻卻是親似姊妹。不知教主是如何調處的，果然是能者無所不能，這門『乾坤大挪移』功夫，當真令人好生佩服。」》

呢段唔係新修版
真係有咁寫
不過娶哂呢兩條女返去真係命都短幾年

唔係FF 一直都有呢一段
周芷若件事因爲黃衫女子同謝遜幅壁畫已經揭發咗 令佢好慚愧，芷若係真心誠意道歉嘅
趙敏率真 加上佢已經贏咗，冇必要再下馬威
睇金庸小說我會特別細心 會有更多發現

所以話 要娶真係一定 小昭

留名 最鐘意原著 天龍 同倚天

公勝谷主 同西龍女好登對
一個就陰濕pk
一個就死白痴，亂咁嫁人，離家出走

激死楊過搵山拜

我係張無忌知道真相一定斬死周芷若，所以周芷若係好慚愧好驚 ，佢已經洗白咗，所以唔使諗得佢太壞嘅

周芷若唔係壞心眼

最撚憎公孫止

每本小說都起碼睇過10次，每次都有新發現

小昭真係做老婆真係一流, 睇住趙敏同芷若係度鬥餐死, 小昭真係一個好大嘅反差

不過, 小昭唔夠愛張無忌, 為老母唔要張無忌, 如果唔係爭到最尾, 小昭一定坐硬大婆位

只要對方係女，張無忌一定殺唔落，唔好話女，普通人張無忌又殺過幾多個？
趙敏唔怕張無忌就係一早摸起佢個底，周芷若心計不下趙敏，其心狠手辣仲贏一條街，如果無趙敏，張無忌根本同宋青書下場一樣

武當廢青 唔使再提
無忌未致於做人隻狗
起碼芷若係真心嘅 而無忌都好愛佢

居然有呢段 我睇親都係舊版炸
小學係中央圖書館借 中學重溫就係學校圖書館借 都好舊下
依家修改得好陌生
睇黎過幾年睇可以當新小說睇

絲打真係好細心

小昭屬於小女人 唔敢做咩抗爭
做賢妻一流
趙敏同芷若一個外剛內柔 一個外柔內剛 可以玩成世

完全認同
比起趙敏嘅激情 叛國
小昭同無忌嘅愛係一點一滴表現於日常照顧對方 細水長流

絲打果然好了解女角

講起蕭峰 我有個諗左好耐唔知算唔算bug 既位
話說蕭峰當初被馬夫人昆左段王爺係三十年前做帶頭人殺左佢全家
但段王爺出場個陣已經四十五六左右
三十年前即係一個十五六歲既仔
嗰嗰年代要帶領一個咁大型既行動 正路點都唔會比個得十五六歲既人做帶頭策劃掛
已經唔係講緊新一代啱啱嶄露頭角成名個種
係講緊要係江湖上面有一定程度既江湖地位同號召力先可以集合咁多人黎幫手

書中雖然成日講蕭峰粗中有細 有勇有謀
但佢聽到呢個消息諗都唔諗就信到十足十
我個人覺得就有d唔符合佢性格

可能係段家個名
即係丐幫幫主16歲都好 都有影響力

其實小昭都攻心計，扮醜潛入楊家，係張無忌身邊為大挪移心法。只係佢攻心計得為唔係為一己之慾，比起小昭，雙兒先係老婆不二之選

小昭都唔算扮野扮得叻la，
楊逍兩三下就試得出小昭有奇怪，
唔係張無忌幫佢解圍ge話就一早失敗。

小昭十幾歲扮野就可以呃到大行家三四年既話，會唔會太勁

收皮啦 根本好撚多次如果佢唔係主角比人一掌打死左啦 完全唔合理既情節 咁多本最垃圾

On9咁都有人讚 金庸本身就唔單純講緊金/蒙宋兩國之分 邊個當政唔係重點 而係金蒙兩國一旦入侵 平民百姓會被屠殺 郭靖當日為蒙古攻打西域個時就係見識過先會咁堅守襄陽
你話佢大愛左膠都算啦 話佢蝗？ 佢係咁自私既返左桃花島啦 洗同座城同存亡？

對楊過佢視如己出啦 金帳一役情願硬食都要救楊過 斷手個次佢想斬返個女隻手 只係比黃蓉擋住

一個人可以做到咁仲要被稱蝗蟲？ 俠既定義 除左蕭峰邊個咁話好過郭靖？

唔止老母 其他人都刀劍加身

蕭峰呀朱

的確比其他作品低一層次 用搞笑去彌補劇情唔合理 ，真係韓劇編劇先會犯嘅錯

但係我又好鍾意睇星爺做果套

都係類似咁諗 不過多一兩次就會咁諗

其實我意思係就算真係由段家發起單野黎搞 正常都都唔會由段王爺呢一代帶頭 而係佢對上一至兩代去帶領

舉個例子黎講 倚天六大派圍剿明教都係由宋遠橋 愈蓮舟呢d成名左10年以上去帶領而唔係宋青書做帶頭
而且書入面對段王爺既描述好多都集中係佢年少風流>佢係武學上既造詣
好難話佢三十年前有能力召集咁大量有一定名氣既武林中人幫手
可能有d 1999

你啱 天龍八部 bug 其實唔少
只能勉勉強強怪喬𡶶 復仇心切 沖昏頭腦

咁段氏之前果代有亂事，死左好多皇族
果代好似已經得返皇帝同段王爺。
段氏家臣(正史上根本係權臣)都有幾強ge能力，由班家臣搞再搵段王爺掛名都勉強可以講得通，係講唔通個動機je。
段王爺一向係逍遙自在唔會關心宋遼開戰呢d野，佢家臣亦都唔會理千里以外ge事。

好撚憎黃蓉，係神鵰入面根本就一個大仆街

書 講 最後都想殺老豆殺唔到中毒死左

佢都講過跟大金就榮華富貴

明明生日都無人記得先慘

書入面copy架

唔係 佢係想救無忌先做教主

墮天地獄獸

不解釋

自己本身重名利 同埋佢老豆又唔係特登唔要佢
佢為咗榮華富貴先唔認自己親生老豆啫 試下佢老豆係皇帝嘅話 即刻仆過去啦 根本係個人貪慕虛榮 佢一直諗嘅係自己跟邊面多着數啲 而唔係重情囉
之前仲好似有人話佢係成世都要被郭靖壓住 好慘 其實都係自己攞嚟，佢天資好過郭靖多多聲 但人地勤力過佢 加上佢無道義 令佢唔似郭靖因品性良好而有勁人賞識佢 傳佢武功。所以佢唔夠郭靖勁係個人格問題

周伯通好可愛

郭芙係雞

佢都肯為左條女殺歐陽克

好憎裘千尺同公孫止 兩公婆都係仆街 所以一齊仆街死

你要用返蒙古人角度睇郭小偷
細個養到佢咁大點知反轉豬肚
幫南人同大汗對抗

周伯通中出飛瑛姑，之後仲要唔肯見佢

agger

以佢性格當年十五六歲應該不問世事四處留下情種

是咪無人識茄呢啡
佢成個故入面無開心過 最開心果下應該係為楊過死果一刻
仲有個仆街老豆同痴線老母
第一次睇係可憐佢 第二次睇真係愛上佢

召喚 郭芙 絲打

淨係記得佢個仆街老豆老母

郭芙真係bitch到爆

巴打可能難代入周芷若想法

楊逍范遙皆極有才幹，絕非一般見識 ，佢地兩人同時觀察所得結論，說服力足夠

四女同舟共濟嘅時候，周趙無明顯爭執，因周芷若以扮可憐弱勢以博取張同情為主要方針，所以唔會直接攻擊情敵。周外柔內剛，含蓄而清雅。 所以周趙兩人共處唔太可能家嘈屋閉

加上周芷若誠心悔過，對無忌同殷離好內疚，始得兩人原諒，初版中甚至出家，再犯可能性不大

結局時周將趙隱藏於草叢中，試探張嘅心意，當時周絕對可以殺趙。此計係兩人合作逼張無忌二選一，反映兩女唔係水火不容。呢件事後，周得到張嘅答案，勝負已分，所以兩人無再敵視對方。

補多句，楊逍風流快活，最擅長對女性捉心理，佢嘅觀察絕對係專家級，就算唔信金庸，都要信楊逍

懶得追post 好撚長
有冇人講下邊個角色最強或者武功最強

我個人覺得係獨孤求敗
不過有好多見解既

獨孤求敗既描述太少
但講到佢未逢敵手呢下
又好似冇邊個能夠有咁既能力
除左掃地僧

楊逍本身係溝女王 點會唔了解

趙敏大都之後已經無再用計害人
張無忌當時已經調教咗佢

兩個人合作逼張無忌做決定
趙敏信佢唔會殺自己先會合作
兩個已經冇事啦 有仇點合作

周芷若用新條件 禁止張趙結婚 彌補張無忌悔婚之過 張無忌承認同周芷若仲存在婚約
所以芷若無理由再恨張趙

周芷若睇住張無忌同趙敏去蒙古 佢冇再執著 佢對趙敏認輸

周芷若一直都想尋求張無忌同殷離願諒
你當咗周芷若係滅絕八婆咩
睇下上文下理啦
重睇啦

張無忌憑咩可以有咁多囡囡愛
BTW 如果無忌俾到兩個平等既愛
趙敏同芷若絕對相處到
趙敏係坦蕩蕩既人 芷若算係果種就算唔開心都會吞埋落肚既人 最多私下向無忌嗲下 撒下嬌 二女相處冇問題呀

諗起段王爺咁多情 四處留情 明明口講憎佢 見到王爺個個即刻秒原諒咁濟

係臭雞

周芷若 對住丁敏君 都一直相安無事
更河況敏妹比丁敏君可愛好多

蕭峰一開始聽到都有諗過呢個問題嫁,佢諗住係因為段正淳修煉內功勁所以先可以長保青春,睇落四十幾,實質六十幾,就好似丁春秋咁

而且以佢大理王爺既身份做帶頭大哥都好合理,所以先信

張無忌去咗蒙古啦

悔婚同唔畀趙敏結婚相抵呀

佢老豆老母真係好仆街 個囡死都係因為佢地咋
我可憐綠萼 但無話特別鍾意

韋小寶 有8個老婆

最尾仲要斬咗人地隻手落嚟

佢唔執著報悔婚之仇
趙敏唔恨佢
張無忌選擇同趙敏去蒙古
佢自己返去壯大娥媚
佢仍愛張無忌 但唔執著要擁有愛情呀

雙兒

心諗咁都有罵戰
不過最尾果句

芷若扮傷唔同殷離打，
芷若聰明又善良，為人著想

小昭

咁郭小偷都無理由唔幫大汗打宋
而家仲幫南人守城

姑姑留名

姑姑真係又愛又恨
寫到鬼死咁快
但係又成日粒聲唔出咁走左去
搞出幾個大頭佛

其實都係幾個誤會je，而且都明顯係為故事需要
張國榮，翁靜晶果套楊過與小龍女，直情係講佢地係武林大會KO金輪法王之後遠去就完。呢個version我覺得改得唔錯，一早唔理世俗眼光就無之後絕情谷咁多野。

無睇過呢個VERSION, 但係覺得唔錯
以佢地既性格應該係咁寫先合理

陳喬恩版既東方不敗
為左愛佢既人連命都可以奉獻比情敵
令孤沖正白痴，人地為佢做咁多，佢一句正邪不兩立就唔要人

洪凌波都幾慘

咩叫無理由
佢漢人嘅身分已經係好好嘅理由
佢本身都唔想同鐵木真打 但奈何佢撩交打
郭靖先逼於無奈要同佢打

佢利用蒙古滅金就得，
蒙古要佢幫返滅未就得
佢除左血統之外邊忽係漢人
唔幫養父不但止仲要阻住養父打天下，
唔報養育之恩仲要落老豆面，
又唔念咁多年安答之情，
落一落中原被人講兩句就當正自己真係宋人
無骨氣，無主見，反骨仔
真心唔明點解咁多fans

靖康唔同經歷

郭靖由細到大都比一班大宋份子包圍, 又教佢武功

楊康除左佢老母係宋人之外, 基本上都覺得自己係金人

個問題已經去到政治層面
血統 同 國籍 二選一
無所謂對錯

所以話呀
無人鍾意楊康係正常
你個仔連殺父之仇都唔報呀

認同 黃蓉好聰明

段譽 有女 有錢 有權力

石破天後人

點解咁撚多人唔明呢點 佢係唔想宋人被屠殺呀

張翠山殷素素
人生有好多野逼於無奈

佢幫蒙古人再幫宋人的確好難辯

你地覺得金庸角色似咩星座？

我先，郭靖係金牛

咁黃蓉肯撚定雙子

楊過冇得輸 成日翻睇神鵰俠侶

我覺得楊過同黃藥師似水瓶

楊過似天蠍啦，咁記仇又咁執著

但睇姑姑睇到火滾

黃蓉仆街，郭芙八婆，小龍女on9

程英同陸無雙先係最正

生長於蒙古 難免會受文化影響 但西征個時已經有以功勞換蒙古軍唔屠城 佢本性係善良

姑姑咩世事都唔識緊係會覺得佢on9
但係我覺得咁樣嘅姑姑都好正

姑姑又pure又ture，正。

屌你，尹志平

金庸又要寫佢比人老強，又諗住寫死佢

咁先令到個愛情故事更加淒美同引人入勝
仲有令到佢地種愛更加強烈
好似係

蕭峰

根本係佢搞到要屠城
好地地要左座城做金刀駙馬大汗就唔會屠城

巴打識貨

郭芙係臭雞，最後搵毒撚埋單

無可否認係郭芙真係幾嚇人憎嘅

其實郭襄唔係咁好，佢太任性

對郭家無咩好感
郭靖係第一次英雄大會知道楊龍一齊就話要打死楊過，最後楊過殺死大汗之後又話終於一齊到，好開心
黃蓉同小龍女講完之後，知道佢走左就暗想昨晚說話成效
佢兩個女就唔多講啦
個仔就無野講

郭襄主要係天真豪氣je，未搞清對方係咩人就同人飲酒，聽人講神鵰大俠事蹟就即刻飛到去，完全唔識死。不過咁先係小東邪。
新修版果度，郭襄仲幻想如果自己早廿年出世，楊過一定會中意佢先。又唔諗下，佢當初傾慕楊過都係因為佢ge俠義事蹟，早廿年出世佢見到小楊過都未必有咩感覺la。小龍女當初唔係睇在孫婆婆份上，都未必會理楊過la 。

我唔想倚天又翻拍
次次cut 芷若 感情線
特技又膠 求求其其

今次又係於正 監製
佢套新神鵰
放過倚天啦

紹敏郡主

郭襄 同時 豪邁奔放 但又 清如露水
美貌,溫婉尚不及 小龍女 但 多一份 聰慧靈巧

搵唔到唔喜歡佢嘅理由

笑撚左 鹿鼎記公認金庸顛峰之作 金庸自己最滿意既作品
竟然變左低一層次 如果你糾結於劇情合唔合理 只可以講你未睇得明金庸既作品

小龍女

鹿鼎記有咩特別
認真問

記仇就殺撚左郭芙la

小龍女同郭襄
我都係會揀小龍女

楊過都算放得開啦

睇返第一章, 其實係楊過串佢在先
諗起個畫面幾好笑

古代人對於「師父」呢樣野好敏感, 好似真係娶老母咁
私下轉師父都已經係大逆不道, 娶師父應該係喪盡天良(本書應該想咁表達, 現代人理解唔到)

但係到後面佢地有恩於楊過先至同意佢地咋
一開始喊打喊殺咁

尤其郭靖 咁睇得重師道呢樣野
佢發哂老脾都好正常啫

當年江南七怪桃花島死左五個 果時唔知係西毒殺
以為係黃藥師殺哂 郭靖連黃蓉都冇情講啦
所以對於師徒關係好重視非常合理

中意趙敏

佢自己都唔止拜七怪做師父又周圍跟人學武

但當年認七公做師父都要先問過江南七怪

擺明因爲鍾意過佢先留手

郭靖其實佢嘅主見咪就係保衛宋朝
係你唔buy 選擇性咁skip咗去姐
根本佢想保衛宋朝嘅諗法係一步一步咁出現 而唔係突然間話要保衛佢
而且佢都唔係幫宋 幫宋大可以去參軍
以佢嘅軍事能力 武功 對蒙古嘅了解 參軍大把世界
佢既出發點只係唔想生靈塗炭
細個雖然住係蒙古 但一直身邊嘅漢人從來無少過
佢老母不斷講佢老豆 七怪又永遠係佢身邊咁滯
所以佢心繫宋朝都正常
而佢果種所謂大俠
就係係郭靖面對情義二難嘅時候 會選擇義果一面
佢唔想做駙馬 想悔婚
(雖然程度上算係背信棄義 但細細個乜都唔識就訂下婚約 仲要對華箏只係兄妹之情 唔怪得佢) 同黃蓉一齊 但大汗屠城 佢天性善良
唯有犠牲自己利益 感情
到左蒙攻宋 佢同拖雷情同手足 咪一樣想殺拖雷嚟擊退蒙古保宋
根本就係大家睇法唔同 佢永遠以義行先
兄弟間情義雖重要佢亦想珍惜 但<二朝打仗與否嘅大義
又或者如果你見過屠城 會明白佢嘅難處(雖然我無見過)

再套用番書入面佢嘅諗法
蒙古由細養到佢大 大汗又賞識佢 本來係對佢有恩
但後來佢已經攻破果個城報咗恩(忘記了名 係冰山跳傘落去果個)
大汗又迫死佢老母 殺母大仇嚟嫁喎
雖有前後之分 想幫宋先而殺母在後
但已經功過相抵啦 又何來反骨呢?

好多人將現代觀念套落去故事嘅古代背景入面
其實根本無得咁比
要比較就應該考慮番時代背景 拎番件程度相似嘅件去比
講真而家師徒戀邊個得閒理你 根本上你唔好亂倫就咪咩都得
但古代 仲要宋朝根本就唔同
但郭靖個人物設計得咁尊重師徒關係 所以咪又咁大反應同時咁多人屌郭黃囉
但郭黃又錯唔曬嘅
畢竟係故人之子 仲要咁q多人面前公開
書入面都有一段仔講 楊龍如果隱居 或者無咩問題
但咁公開法就好難無問題

用番現今嘅觀念去比
情況有啲似同性戀 又有啲似亂倫
(不被大眾接受嘅戀愛 同時道德上嘅亂倫)
你唔公開都還可以 一公開其實等於要全世界接受你
問心 如果你身邊嘅人 甚至仔女 係同性戀 亂倫嘅
不但只 仲要同曬全世界講 你又接唔接受到?
所以 郭黃係幾仆街 但唔怪得曬佢地

最鐘意段譽 符符碌碌過一世

楊龍第一次用玉女素心劍打贏金輪，就表明會隱居
嗰陣時救左朱子柳，郭芙，大小二武，黃蓉
但係黃蓉都要暗中叫小龍女走喎
小龍女唔見嗰陣黃蓉就暗想昨晚成效

神鵰黃蓉根本八婆黎 同射鵰兩個人

最低賤男主角

秒咗

完全同意

有時為咗故事轉折高潮 犠牲合理性

如果劇場唔合理無所謂 你睇返韓劇啦
公認顛峰？問咗天龍迷笑傲迷射鵰未？

我唔討厭《鹿》，但相比射鵰天龍之類，武俠元素過少，小寶甚少動武，亦不俠義，何以為「武俠」？

比我秒番

楊芙
倚天有線索

接受唔到呀
唔會接受楊芙

求解

求解+1
完全無所象
黃衣少女？

呢個其實係反映左金庸後來嘅價值觀
不過俠唔俠呢 就每個人都唔同講法

有人推斷小龍女既毒根本未解哂，所以故事後應該好快就死左
耶律齊家得已平反，所以幫返蒙古人
跟住黃衫少女就係楊芙既後人
d人係咁講囉
不過我打死都唔信姑姑會死同楊過會娶個死八婆

仲有黃衫少女識完整既九陰。同埋五行（好似係）

識九陰啫，九陰楊過都識啦
以楊過嘅性格 真係會娶小龍女以外嘅人咩
個楊芙究竟係幾時講過

楊過識部分九陰，好似係
所以我都唔信架，點會娶個死八婆

做人處事要圓滑囉

老 頑 童 在 此 留 名

佢出場有二胡background music,忽然快劍殺人，留下一句該殺！霸氣！

中意又唔見得, 但一出場就你串下我我串下你, 其實幾搞笑
隔左十幾廿年, 咩都睇化LA

黃蓉仆唔仆街好睇邊個做切入點
如果射鵰果陣歐陽峰係主角, 但黃蓉都係一個仆街
佢原來就係小妖女, 鬼計多端, 但同時偏親不幫理, 只會幫靖哥哥同自己既人

我前排都睇哂網上D FF 楊芙戀...

假設黃衫女夾硬都要同郭家有關, 同時又滿足讀者楊過又不會娶芙。
咁[FF] 襄陽城破時, 郭芙失踨, 原來去求救楊過, 或者交個仔/女比楊過, 跟埋楊姓, (楊過係佢義父, 正如張無忌細個都跟義父姓)。
所以黃衫女同時擁有郭楊兩家能力同抱負。[/FF]

睇返楊芙第一次&最後一次見面, 個感覺其實好特別, 你話佢地關係好差又唔見得...

郭芙最愛一定係楊過架喇
但係楊過就應該唔愛郭芙既

咁神鵰郭黃都算半個主角啦
郭靖又咁錫楊過
黃蓉都係要做咁既野

求解[/quote]
求解+1[/quote]

黃衫女子因為其身世始於未明確交代，她為楊龍後人或楊芙後人，一直眾說紛紜 書中無白紙黑字寫明，故應從細節入手   楊芙論

①簫長琴短
第33回目《簫長琴短衣流黃》，內文又再三詳述『簫長琴短』
金庸為何大費周章描述『簫長琴短』?作為長篇小說，金庸絕不寫多餘廢話，所費筆墨竟比主角出場更多，當中必有因由
一於細讀原文，黃衫女初登場
《正在此時，忽聽得屋頂上傳下來輕輕數響琴簫和鳴之聲，似是有數具瑤琴、數枝洞簫同時奏鳴。樂聲縹緲宛轉，若有若無，但人人聽得十分清楚，只是忽東忽西，不知是從屋頂的哪一方傳來。張無忌大奇，實不知這琴簫之聲是何含意。陳友諒朗聲道：「何方高人駕臨丐幫？若是明教群魔，不妨就此現身，何必裝神弄鬼？」瑤琴聲錚錚錚連響三下，忽見四名白衣少女分從東西簷上飄然落下庭中，每人手中都抱著一具瑤琴。這四具琴比尋常的七紡絃琴短了一半，窄了一半，但也是七弦齊備。四名少女落下後分站庭中四方。跟著門外走進四名黑衣少女，每人手中各執一枝黑色長簫，這簫卻比常見的洞簫長了一半。四名黑衣少女也是分站四角。四白四黑，交叉而立。》
簫：玉簫為桃花島主『東邪』黃藥師武器，與《桃花影落飛神劍，碧海潮生按玉簫》相對應
琴：神鵰中彈琴者眾，但乎合《終南山後，活死人墓，神鵰俠侶，絕跡江湖》一句的是小龍女
《霍都放下號角，朗聲說道：“小王蒙古霍都，敬向小龍女恭賀芳辰。”一語甫畢，樹林人錚錚錚響了三下琴聲，似是小龍女鼓琴回答。霍都大喜，又道：“聞道龍姑娘揚言天下，今日比武招親，小王不才，特來求教，請龍姑娘不吝賜招。”猛聽得琴聲激亢，大有怒意。眾妖邪縱然不懂音律，卻也知鼓琴者心意難平，出聲逐客。
霍都笑道：“小王家世清貴，姿貌非陋，愿得良配，諒也不致辱沒。姑娘乃當世俠女，不須靦覯。”此言甫畢，但聽琴韻更轉高昂，隱隱有斥責之意。》
琴短，小龍女死，簫長，取長補短，意指續弦，與桃花島相關女子自有郭芙；郭襄已經於《倚天》交代結局，故不在此列

求解[/quote]
求解+1[/quote]

②衣流黃
表面上指『黃色衣裳飄逸』或解『黃裳』即九陰真經出處，但所謂『流黃』一字出處藏有玄機

《別賦》江淹
《慚幽閨之琴瑟，晦高臺之流黃》指情人離別，心中苦痛 再看第一句
《黯然銷魂者，唯別而已矣！》指楊過
再看《琴羽張兮簫鼓陳》與『簫長琴短』呼應

《獨不見》沈佺期
《誰謂含愁獨不見，更教明月照流黃！》講盧家少婦獨守空閨思念愛侶的離愁別緒
《白狼河北音書斷，丹鳳城南秋夜長》丈夫駐守邊疆，音訊完無
引用一對傳說中的神仙伴侶 弄玉與蕭史，兩人擅吹蕭而情投意合，是為『弄玉吹簫』，無獨有偶，偏偏提起『玉簫』

第一句《盧家少婦鬱金堂，海燕雙棲玳瑁樑》，字面上似乎與《神鵰》無關，
但盧家少婦是為關鍵！
盧家少婦名叫莫愁，來自《河中之水歌》蕭衍
第一句《河中之水向東流，洛陽女兒名莫愁》
再看《十五嫁為盧家婦，十六生兒字阿侯》與《獨不見》不謀而合

《秋思》蕭愨
這首詩更直接了當
《清波收潦日，華林鳴籟初。
芙蓉露下落，楊柳月中疏。
燕幃緗綺被，趙帶流黃裾。
相思阻音息，結夢感離居。》
講 兩人離彆，秋色淒清，觸景傷情，同指離別之苦
芙蓉 對 楊柳 ，如有雷同，純屬巧合？又的確過份巧合
自從發現以上線索，我開始懷疑自己低估金庸筆下功力

楊逍、紀曉芙、楊不悔
芙蓉 對 楊柳 ，再一次出現
如要反駁，請問百家姓何必姓楊，改名何必叫芙？ 字面上相應之外，楊不悔的感情更有意思
楊過 ，楊不悔
示意有過錯，但不後悔
兩者皆有一段忘年戀  愛上姑姑 、六叔絕不偶然
楊不悔起初因愧疚而抱替父母贖罪的心態侍奉殷梨亭，日久生情
張無忌原為教主之位一事出行迎接謝遜，於中原聞得六大派失蹤，此時楊不悔再遇殷梨亭
問題在於楊逍一直禁止不悔下山尋無忌，迎回謝遜一事，楊逍為何讓不悔隨行？
因楊逍以無忌不悔為青梅竹馬，又經歷生死與共，光明頂多次救楊家，當讓不悔一生相許，於是名不悔隨行途中藉機服侍教主，暗中牽線 改楊家為郭家完全相通
楊逍當時礙於下屬身份不得名言提親，日後武當上張無忌提議不悔六俠婚事時，楊伯伯即萬念俱灰 再者，
紀曉芙死後，楊逍更溺愛女兒，以致其驕生慣養任性妄為，事無大小皆有小昭打點，大頭小姐本不會體貼照顧，原本無關愛殷梨亭之意 楊不悔原先心有所屬無忌哥哥，最終忘年戀中尋救父愛，
這一點正好與楊過之於小龍女的忘年戀相對
因此楊家的愛恨情仇 不是劇情節外生技 的確是經過金庸精心舖排

求解[/quote]
求解+1[/quote]

③武功傳承
黃衫女以『摧堅神爪』破周芷若所使的『九陰白骨爪』
古墓只刻有殘章，而『摧堅神爪』來自完整《九陰真經》，自然只能源自郭靖、周伯通
對郭芙而言 一個是父親，另一個是耶律齊師父，關係相當密切
『衣流黃』可解『黃裳』，當年黃裳奉聖旨剿滅明教，於江湖中積下深仇，被各門派追殺寡不敵眾，負傷逃亡，苦思破敵方法，終寫成《九陰真經》，證明黃衫女身負完整《九陰真經》

侍女能使『打狗棒法』，『降龍十八掌』
《黃衫女子道：「素聞丐幫幫主以降龍十八掌及打狗棒法二大神功馳名天下。小虹，你先向史幫主討教討教降龍十八掌的功夫。小玲，你待小虹姊姊勝了之後，再向史幫主討教討教打狗棒法的功夫。」》
由此可見，黃衫女子與丐幫淵源極深， 丐幫幫主當中就有黃蓉、耶律齊，楊過精通『打狗棒法』，但獨臂之下無望學到『降龍十八掌』 三版修訂耶律齊修得全套『降龍十八掌』，此改變對《神鵰》故事本來無關係，為何多作修改？『打狗棒法』、『降龍十八掌』兩大絕學於洪七公後只有耶律齊同時習得，其餘角色只得其一 當然，如『降龍十八掌』為郭靖所授理所當然， 郭襄音訊全無，破虜殉國，郭芙下場未有明文交代，只有郭芙一家能傳

④郭家 只有郭芙、耶律齊 的下落未有文字交代
連路人甲郭破虜都有交代，一直推動劇情的郭大小姐為何故意不提？似是有意不寫死他們一對
如果說金庸善忘，未免太低估他手筆，皆因黃衫女子早就交代清楚

⑤五行八卦
《忽見四名白衣少女分從東西簷上飄然落下庭中⋯⋯四名少女落下後分站庭中四方》
《四名黑衣少女也是分站四角。四白四黑，交叉而立》
白衣站四方，黑衣站四角，四白四黑，交叉而立，合八卦之象
只有桃花島一派或波斯明教精通奇門遁甲五行
八卦  隱居地有八卦樹陣   力證與桃花島相關

⑥耶律家平反
承接④，史實上耶律楚材後來被追封廣寧王，合乎 平反一說
伏筆
《忽必烈點頭，低聲道："皇后信用奸邪，咱們須得事事小心。耶律宰相是大大的忠臣，一時受冤，日後必可平反......"》 如不平反何以追封為王？
因當時襄陽死守只為拖延，眾人皆知終會城破失守 耶律家平反後，耶律齊叛變回歸動機成立，加上書未耶律齊下落未明

求解[/quote]
求解+1[/quote]

⑦清算郭家
宋亡國後，黃蓉料想到郭家必然被清算，死路一條唯有鑄倚天劍屠龍刀，寄望日後人復國 郭破虜死；郭襄出家，兩人皆無後，只有郭芙有可能有後人
郭襄得倚天劍，郭破虜得屠龍刀，只剩郭芙空無一物？耶律齊管丐幫，如郭芙管桃花島，事情就講得通 加上城破時郭襄已隨倚天劍失蹤，男丁必然盡被諸殺，但耶律不從郭姓，加上平反一說，叛變後應可免死罪 以黃蓉機智，必有後著，郭芙是唯一選擇，桃花島確為避世絕佳位址 『只有郭芙可傳』此說法與③一致

⑧丐幫娥媚斷交
倚天中丐幫娥媚貌似各不相干，更劫周芷若掌門，陳友諒提及兩派曾交好，更顯事有蹊蹺
《陳友諒道：「周姑娘一直好好的在此飲酒，談笑自若，誰說是點了她的穴道？丐幫和峨嵋派淵源極深，世代交好。峨嵋派創派師祖郭女俠，是敝幫上代黃幫主的親生女兒。敝幫上代耶律幫主是郭女俠的親姊夫。武林中若非乳臭小兒的無知之輩，這些史實總該知曉。我們丐幫豈能得罪現任峨嵋派的掌門？張教主信口雌黃，怎不教天下英雄恥笑？」》
偏偏兩次黃衫女子出場皆與丐幫娥媚有關，幫主後人史紅石有事求救黃衫女，反而不求娥媚
丐幫與黃衫女關係更深，娥媚反而各不相干

⑨楊過避而不見郭襄
《 小龍女在暮靄蒼茫中瞧得清楚，但見郭襄長長的睫毛下淚光瑩然，心想：“她神情有異，不知懷著甚麼心事。我和過兒總得設法幫她辦到，好教她歡喜。”》楊龍直到書未都無避忌襄兒之意，
『天涯思君不可忘』，當中發生了重大變故，叫楊過不得不避郭襄

(10)君子劍和淑女劍
君子劍 淑女劍 反映 楊龍一對絕無爭議
三版 此一對劍獻出 後合鑄成倚天劍
兩把劍不存在 暗喻 分離 關係不再存在

屠龍刀 倚天劍 也為之一對
屠龍刀 先因武當俞三俠為天鷹教所奪，後由明教謝遜強搶，與三勢力相關者 張大教主
倚天劍 自郭襄開始娥媚掌門世代相傳 即 周芷若掌門
原本 張周一對
屠龍刀 倚天劍 對砍後 預示 張周戀破裂
後來屠龍刀重鑄 倚天劍沒有 所以結局是張趙戀
但倚天劍上下兩截完好無缺，日後仍能接回一體 不同楊龍
因此 周約定禁止張趙成親 周日後仍有機會
金庸總愛寄情於成雙成對之物

(11)楊過 郭芙 方面
出處太多 不能盡錄
-小時候兩人採花捉蟋蟀，之後楊過曾講過帶姑姑離開古墓採花捉蟋蟀，不自覺地投射感情
-楊過性格孤傲 唯獨對郭芙自卑 反應過份敏感 郭芙則對楊過特別任性 總愛鬥氣
-武大小為娶郭芙反目 楊過利用郭靖有意將郭芙許配給自己的事，逼兩人死心
龍最了解楊過，知道此事後傷心，贈淑女劍予芙妹
-郭芙故作問楊過感情意見，大武／小武 如何選擇 這是暗戀必出招式之一吧
怎可能只是單純問意見，為何不問黃蓉去問個小嘍囉
楊過不禁問小龍女 如果你是芙姐 妳嫁大武／小武? 楊過想知道郭芙答案

-玄鐵劍法大成後第一個找郭芙 過兒斷了郭芙長劍當報斷臂之仇 郭芙心中也有此意
-裘千尺放暗器襲郭芙，所有人沒注意她，只有楊過有意識保護她
-楊過下意識 網陣中 第一個救芙姐 而其他人在後
-絕情谷中郭芙陸無雙爭風呷醋
-芙下跪求過兒救小齊 之後簡直表白

(12)小龍女 方面
-尹志平不解釋 黃衫女登場 如是楊龍之後，想起尹志平一事頗令人不安，也不合黃衫女氣質
-兩次出走，兩人有再離離合合的可能
-白魚玉蜂未明言會根治毒素，加上谷底與世隔絕，不見過兒情慾自可禁，一見楊過⋯⋯『誤終身』？ 離開谷底不利因素多
-毒＋尹志平，產子繼後香燈成疑

我都係覺得係郭芙單方面鍾意楊過

所以楊過應該唔會娶芙,
但郭靖死後, 芙去搵楊過幫手/交個仔比佢都唔奇。

佢邊忽可以配個俠宇？

網上金庸武俠年表 大家點睇

前483年 西施送入吳國；范蠡遇到阿青，阿青傳越國劍士劍法。
前476年 越國滅掉吳國；范蠡與西施隱居，阿青離去。
527年 南北朝時期，印度高僧菩提達摩來到中國，在嵩山少林寺面壁九年，創立中國禪宗。
536年 達摩逝世
554年 西魏宇文泰攻破江陵城（今荊州），梁元帝蕭繹留下寶藏在天甯寺，連城訣寶藏來源於此。
隋朝末年，李靖將《易筋經》中的武學奧秘，盡數領悟。
640年 侯君集攻破高昌國 。
694年 明教傳至中土。
唐朝末葉，嘉興劍術名家改良越女劍法。
877年 丐幫建立。
907年 唐朝滅亡。
907年 耶律阿保機建立契丹。
937年 段思平建立大理
936年—946年 少林寺法慧禪師練成了一指禪。
960年 趙匡胤陳橋兵變，建立宋朝
1038年 西夏建立
1047年 慕容博傷黃眉僧。
1051年 掃地僧到少林寺。
1060年 蕭峰出生。
1061年 雁門關外亂石穀大戰。
1062年 蕭遠山到少林偷研武功。
1063年 丁春秋暗算師門。
1065年 波斯「山中老人」霍山，制聖火令，將平生武功精要，鐫刻於聖火令之上。
1069年 虛竹出生。
1071年 段譽出生。
1072年 慕容博傷崔百泉。
1077年 慕容博詐死。
1083年 蕭峰接任丐幫幫主。
1090年 鳩摩智單挑天龍寺六僧。
1091年 蕭峰離開丐幫。
1092年 聚賢莊大戰。
1093年 蕭峰助耶律洪基平定皇太叔之亂（歷史上為1063年）；無崖子去世；虛竹接任逍遙派掌門，同年被西夏招為駙馬；少林寺門外混戰；掃地僧講經說法。
1094年 大理段正明禪位侄子段譽；蕭峰自盡。

1112年 王重陽出生。
1115年 完顏阿骨打建立金國，黃裳雕版印行萬壽道藏。
1120年 黃裳向明教的高手挑戰。
1125年 金國滅遼
1127年 金國滅北宋
1127年—1130年 少林寺靈興禪師花了三十九年練成了一指禪。
1140年 獨孤求敗創獨孤九劍第九式破氣式。
1141年 岳飛於獄中撰寫《武穆遺書》。
1158年 段智興出生。
1162年 柯鎮惡（江南七怪之首）出生。
1163年 周伯通出生。
1164年 黃裳完成九陰真經。洪七公出生。
1168年 歐陽鋒出生。
1170年 獨孤求敗鬱寂而終。
1171年 黃藥師出生。
1183年 金輪法王出生。
1190年 火工頭陀于少林寺中大開殺戒。
1196年 王重陽再入古墓，於棺上刻下部分九陰真經，並留「玉女心經，欲勝全真；重陽一生，不弱於人」 的文字，後某日無名僧與王重陽鬥酒參閱九陰創九陽；南宋宦官在宮中創葵花寶典。
1200年 第一次華山論劍。
1203年 重陽真人拜訪段皇爺，廢了歐陽峰20年蛤蟆功；王重陽仙逝。
1205年 郭靖出生
1206年 成吉思汗建立蒙古汗國
1206年 裘千仞傷瑛姑幼子。
1222年 小龍女出生。
1225年 穆念慈比武招親。
1226年 楊過出生。
1227年 第二次華山論劍；蒙古滅西夏；成吉思汗去世。

1234年 金國滅於蒙古與南宋聯合進攻
1235年 明教高手參考五代十國時期武林高手慕容龍城的「鬥轉星移」，創出威力更大的「乾坤大挪移」神功，遂為鎮教之寶。
1243年 洪七公、歐陽峰去世。
1243年 楊過小龍女雙劍合壁初試鋒芒挫敗金輪法王；楊過學彈指神通。
1243年 郭襄出生；楊過斷臂，初入獨孤求敗劍塚。
1247年 張三豐出生。
1253年 蒙古滅大理國
1257年 明教石教主聖火令為丐幫所奪。
1259年 楊過飛石擊斃蒙哥大汗；第三次華山論劍。
1262年 郭襄游少林。
1271年 忽必烈改蒙古國號為「大元」
1273年 一代大俠郭靖和黃蓉戰死襄陽。
1276年 蒙古攻進南宋都城臨安
1296年 金毛獅王謝遜出生。
1317年 謝遜離開師父成昆，加入明教。
1318年 武當六弟子殷梨亭出生。
1323年 成昆殺謝遜一家。
1336年 謝遜及張翠山夫婦至冰火島。
1337年 張三豐九十大壽；張無忌出生。
1338年 元兵剿滅袁州明教義軍，常遇春、彭瑩玉僥倖逃脫。
1339年 周芷若出生。
1340年 汝陽王女兒敏敏特莫爾出生，元帝封其「紹敏郡主」。
1341年 小昭出生。
1346年 張三豐百歲大壽；張翠山殷素素夫婦自盡。
1351年 張無忌得九陽神功。
1357年 六大派圍攻光明頂；張無忌任明教教主；張三豐首創太極神功。
1358年 小昭遠走波斯。
1359年 少林屠獅英雄會；白眉鷹王殷天正去世。
1360年 張無忌隱退，光明左使楊逍繼任為明教第三十五代教主。
1365年 明教光明右使範遙參考北宋年間的兩大神功「北冥神功」及「化功大法」，創出威力極大更為歹毒的「吸星大法」。
1368年 明朝滅元朝
1372年 楊逍去世，明教內部爭權奪力，陷入內亂，加上外部朱元璋打壓，明教日漸式微。教中高手改組明教，遂為「日月神教」。

1655年 韋小寶出生在揚州妓院。
1669年 康熙韋小寶擒鼇拜。
1670年 韋小寶出任天地會青木堂香主。
1698年 武當派掌門陸菲青出生。
1711年 雍正帝與海甯陳家掉包剛出生的兒女，愛新覺羅弘曆原來是海甯陳家之子
1733年 陳家洛出生
1735年 愛新覺羅•弘曆登基，年號乾隆
1753年臘月，苗人鳳和胡一刀決戰；胡斐出生。
1758年 紅花會在六和塔囚禁乾隆，回部霍青桐力排眾議，大敗清軍主力
1759年 香香公主在北京自殺
1780年三月十五日，苗人鳳和胡斐決戰。

copy漏左

1400年 莆田少林寺得葵花寶典。
1401年 岳肅蔡子峰偷錄葵花寶典；渡元禪師習辟邪劍法。
1402年 華山派分氣宗劍宗。
1406年 日月神教十長老破五嶽劍派劍法。
1420年 日月教襲武當山，張三豐手抄一部《太極拳經》和青年時佩帶的真武劍被搶。
1458年 武當派開山祖師張三豐仙逝，享年212歲。（據《古今太極拳譜及源流闡秘》李師融先生的考證）
1469年 令狐沖出生。
1479年 華山派氣宗劍宗之爭。
1486年 任盈盈出生。
1493年 東方不敗篡日月神教教主之位；任我行被囚地牢。
1503年 餘滄海滅福威鏢局。
1504年 令狐沖學得獨孤九劍。
1505年 任我行重奪日月神教教主。
1506年 任我行去世。
1509年 令狐沖任盈盈喜結良緣。
1610年 金蛇郎君夏雪宜慘遭滅門之禍。
1612年 金蛇郎君夏雪宜得到雲南五仙教的鎮教「三寶」。
1623年 袁承志出生。
1643年 袁承志被推舉為七省江湖首領，同年率眾人挫毀西洋紅夷大炮。
1644年 袁承志助阿九挫敗成王與曹化淳篡位陰謀；李自成攻入北京，明亡；吳三桂降清；李岩夫婦自殺身亡。同年，袁承志、夏青青率親友、部屬避居海外，即今南洋新加坡之地。
1645年 仲夏，在清兵追擊下，李自成率主力部隊，敗退至湖北通城縣。一日，李自成帶少數親兵，在縣南查勘地形，在九宮山玄帝廟中，因打盹疏忽，被姜姓農民誤殺，終年三十九歲。

係既之前就唔會有師生戀上報

跟哲別學箭呢

王重陽1112年? 咁第一次華山咪好怪

王重陽88歲, 其他4絕三四十歲咁癲

史實: 王重陽（1113年1月11日－1170年1月22日）
書無講佢幾時出世, 但金庸就應該推遲左佢死亡時間

以為係書入面

楊過點都係最愛小龍女
如果要娶第二個，佢應該一早係等緊十六年之約就娶左啦
即使佢對郭芙係有意，都唔會娶佢
最有可能都只係郭芙投靠佢 之後佢幫郭芙
Btw 郭芙都搵到楊過 就係郭襄搵唔到

黃衫女子 係楊龍後人嘅機會甚微

王重陽 係金書中 同張三豐 相近
金庸對道家尊崇
將 王重陽 寫得 長壽 武功已入化境
全真7子 對應 武當7俠
兩者都有當世最高武林地位
年紀大唔成問題

張三豐未死日月班人搶到武當野咩 唔團滅都偷笑

機會甚微,我都寧願相信

我師父呢

認同 日月神教 突襲武當必然發生於三豐死後

日月神教 我相信 唔係明教改名而成
應為朱元暲滅明教後剩餘勢力另起爐灶

張無忌救過武當 明教有情有義 日後冒犯武當可能性低 有大挪移 無必要偷太極拳

日月神教組織性相比明教低
明教有光明左右兩使
四大護教法王
下有五散人 五行旗 天鷹旗（教）另有五個堂口
五行旗 人多勢眾 可以組軍

日月神教
有光明左右兩使
洪水旗同神教同樣會用噴水裝置
似係模仿明教
日月神教 不論勢力範圍 同 文化 架構 都遠遠不如明教

如果 日月真係明教 東方不敗 任我行 點解唔去追尋 乾坤大挪移 聖火令

都唔係既,
雖然網上有FF文話係楊芙,
但都有反駁文話唔係,
有人想知再講。

隔離post講左

仲有post咩

最鐘意你師傅呢個角色
要武功有武功 要錢有錢 要權有權

我師父真係每次都好好運

屌，比著我係楊過，自己同師父仆心仆命明知唔夠金輪打都為左你個大肚婆頂硬上，好彩打走金輪你走黎拆散我地，巨石陣我再幫多次手打到吐血重傷，你班仆街一安全居然就咁走佬賴低我唔理，之後又唔派人黎搵我，唔係程英救左我我應該重傷不治就咁曝屍荒野

最離譜係我用唔到大技之下，都攞條命出黎搏，追左成晚單挑班boss 級人馬，返到黎自殘，幫你對仆街弟子和好搞掂你個女單野，你個女居然和我老婆係淫婦，摑佢一巴仲斬左我隻手不突止，前晚我命都唔要去幫你救女，你居然話我幫你有私心，想搶你個女換解藥，仲想斬埋我另一隻手落黎、覺得我抵死

比著我係楊過真係嬲撚到癲，楊過、令狐沖、狄雲應該係金庸筆下最慘既男主角，只不過楊過有一堆紅顏、令狐沖有盈盈、狄雲咩都無，得個便宜女要養

btw 上面年表好唔準下，88歲先論劍都算，有咩理由王重陽係古墓留下重陽遺刻先至舉行第一次華山論劍 邊有人會用正史黎推斷經過藝術加工人物既年齡
最離譜係話李自成死係九宮山，應該連鹿鼎記同雪山飛狐都未睇過

小說ge時代同正史根本唔對，所以會出現呢d問題。全真7子係金國強盛時期ge人物，蒙古滅金前都已經死哂。
福康安係書劍同雪山出場ge時間都比正史早廿年以上。

咁係上面個表on9姐

見無人
點睇林依晨做黃蓉

最靚都係朱茵

木婉Ching Bb

朱菌係靚，但係個人認為個樣同黃蓉個性格唔多似

個人都幾鐘意林依晨版本
有少女feel 古靈精怪又做得唔錯

生抽王做黃東邪

同好
有d人話曾江都唔錯 但我冇睇過果版
反而黃曉明版神鵰于承惠都唔差
可惜已過身

林依晨正呀!!!
08射鵰d 演員全部都好高質,
東邪西毒北丐+王重陽+周伯通都好屈機

于承惠 本身都係 一代宗師
為咗佢睇倚天

但係郭靖嘛嘛地，無左一種傻傻地既感覺

王重陽我第一次睇果陣以為羅樂林黎
近年新版果d配角好多都果堆人
好似得主角換人咁

有冇人覺得03版倚天好屈機
個女角都好靚

身邊d朋友都淨係睇過電視劇冇睇過書

所以咪上黎傾

係好讀down晒落電話，搭車個陣睇

其實家下仲買唔買到山水畫封面個d version?

之前係三聯見過有

有無人三個版本都睇晒

聽人講最早版本倚天

冰火島有好大篇幅

有火猴同張無忌學七傷拳

神雕楊過老母唔係穆念慈

係一個叫秦南琴嘅女人

願聞其詳

我就係無睇過

聽人講

只睇過最新嗰兩個版本

神雕方面鍾意最新版多啲

啲情節合理啲

好似小龍女係古墓走火入魔要殺楊過

新修版係楊過走佬

最新版係小龍女落唔到手 楊過幫佢出去買藥材

新修版個公孫谷主一出場個閉穴功好勁

最新版楊過同公孫谷主打嗰陣唔夠打落毒迫公孫谷主畀解藥。但最後公孫谷主反悔

郭靖冚家食屎

射鵰郭黃好正
神鵰郭黃無咁正

我個人幾鍾意14年神鵰既郭靖同黃蓉
兩個都係嗰種味道

玉面火猴後來護主 被紫衫龍王毒死
七傷拳所有版本都有
初版謝遜教張無忌三招降龍十八掌

最舊果版好似明報先有, 因為出書(第一版)已經改左D野
依家最流行應該係第二版

最後盈盈，好女人

新修版唔好？

始終二版係最多人睇既版本
新修版係改得d情節合理左
但反而比較多人鐘意原本（二版）
初版都小人睇過

咁就要買黎睇下喇

林依晨係唔靚，但係鬼靈精個嗰性格好好
邊四個

同好
賈靜雯

朱茵個種鬼馬性格都唔似？我敢講無人做黃蓉可以贏朱茵。
反而郭靖有得斟酌一下，佟大為做應該唔錯。

黎姿版趙敏都一流
馬景濤版張無忌
呂頌賢版令狐沖

呢幾個無人可以超越

呢個post講緊電視劇

你想講書就講書
電視就電視
睇得書既多數都順手睇埋電視

韋小寶令人妒忌
令狐沖嘅人生好精彩

好多睇得電視多就當睇左書

08年嗰套我當其他野睇，睇住嗰套都諗唔起係書邊一part

純睇書 未有時間睇電視劇住

根本楊過生母係蛇家女秦南琴合理d,
如果穆念慈係佢阿媽，養到佢十歲先死，根本就講唔通佢細過果陣會唔識字同埋會咁頑皮同無教養。

用返一版結局，楊康至死都當自己金人，
穆念慈殺左瀕危ge楊康之後自殺好過。
秦南琴養到楊過5歲先死。

初版邊到有得睇翻
新修版個天龍聽人講改好多 王語嫣重投慕容復懷抱 倪匡都好似話唔鍾意天龍嘅大改

秦南琴邊個黎？

係改得多，但楊康改得make sense 過原作
有哂理由俾楊康從衰到好又再衰又再好，矛盾一生，亦都係講左好多觀眾想要既結果就係報應，滿足觀眾需要但唔hard sell

最on9既係歐陽克好撚正氣

舊版既人，楊過生母

咁穆念慈咪好慘

歐陽克仲要成隻狗咁幫金

由錯愛楊康開始就註定穆念慈係要悲劇收場ka la。不如比穆念慈以貞女追隨楊康而死好過，穆念慈知書識禮，佢生楊過仲養到佢十歲ge話，楊過早年咁頑皮同狡詐，仲要無讀書識字，唔係咁講得通。

你可能會話郭芙父母咁好咪一樣教到佢咁衰，但係黃蓉自細喪母，所以想個女感受到更多母愛，對個女過份溺愛都講得通，加上黃蓉自己本身都係驕橫ge人，只係佢夠聰明識諗後果先無事。而郭芙就只有黃蓉ge驕橫又無佢ge聰慧，又無郭睛咁ge正直。郭芙有哂佢地ge缺點而無佢地ge優點。

但諗返楊過，除左專一之外，真係諗唔到有咩似穆念慈，
楊康ge輕薄無賴就有三分似。

穆念慈好似養唔到楊過十幾歲

書小學睇哂咁多本，但好多都唔記得，有時都係睇劇當溫書

小昭，高圓圓嘅周芷若，賈靜雯嘅趙敏，殷素素，仲有蛛兒，佢係黃曉明神鵰做郭芙
女又靚，音樂又好

小學可以睇哂
d字唔係咁易

之前天龍八部
倪匡幫金庸代筆

佢好憎阿紫特登寫盲佢

到金庸接返手時
呆咗

小五小六開始睇

係啊 金庸仲因爲咁而以後唔俾人幫佢代筆
所以天龍八部個時又有八荒六合神功可以返老還童啲咁離奇 啊紫盲左但金庸又唔想佢盲就醫翻好佢
所以嗰個位啲衛斯理味係幾重 金庸本身都幾鐘意啊紫
利申：鐘意啊紫

小學識睇都真係好勁下

同埋穆念慈好似唔算知書識禮
佢係楊鐵心個養女，一開始就跟住佢學武
好似無乜特別講佢好有知識

一直覺得依句好有意境

風陵渡口初相遇， 一見楊過誤終身。
只恨我生君已老， 斷腸崖前憶故人。

對郭襄既情深無乜感覺

點解金庸寫左咁少武俠小說就收筆

穆念慈ge背景的確講得唔多，
但金鏞筆下一般女人習武，好多都係驕橫調皮或者好有心計，但穆念慈係少數有武功底子之餘又保留哂所有傳統女子ge美德，例如溫柔賢淑，善良，對愛情義無反顧 。所以我先覺得佢係好有教養ge人

教養同性格可能好好，但係學識同知識係後天既野
佢可以係溫柔賢淑，但未必係知書識禮
所以楊過細細個係唔太識字，要靠黃蓉教

我本身都冇
唔係金迷 係咁岩睇左陳研希版個套之後上網search下
睇到娥眉派既成立就多少有d感慨

真係無計
郭襄遇到神楊過，無論武功定係面子都係頂頂級
一個少女見到一個咁既男人好難唔心動

雖然咁改楊康正氣左可歌可泣好多
但無死係王鐵槍廟硬係怪怪地

你鍾意死係鐵槍廟咩

一直都覺得郭襄好慘，好似陳奕迅首1874咁

點睇09年倚天
小昭 趙敏 黃衫女 都好高汁
周芷若就...

楊康果part 我都覺得改到怪怪地
佢可以改到變好, 但一定要死係黃蓉下+傻姑見到先接到神鵰呀

咁電視版唔存在劇情承接

第一次睇係亞視周迅版
覺得周迅好正

好多年前睇晒成套書
最難忘記都係康敏

愛上一個無可能鐘意自己既人 真係攞黎賤

果陣聽配音 所以唔知佢把聲係點

真係接受唔到睇咁舊既作品，畫面太差

本身諗住睇06神鵰，睇左陣都頂唔順
要不是射鵰最新得08版同埋林依晨做黃蓉，我都未必睇

有留意過
雖然選角嘛嘛
但應該值得一睇
而家真係得中國拍得出呢種劇
肯出錢，男女主角多人揀，服裝
你而家叫tbb拍都唔知邊到搵人做郭黃楊龍呀

假狗棍 作為天龍迷真係唔想睇新果套天龍
胡軍版雖然舊 但睇左5次以上

話說金庸本身寫到郭芙做左人妻都掛住楊過，之後覺得太牽強係修訂版改番。

其實金庸先係後宮始祖， 張無忌

編劇真係on9
金庸手筆既劇情已經無野好改
仲成日改黎改去

全真教真係on99咁
無論係射鵰定係神鵰
都係不分是非，橫蠻無禮

我記得射雕最初丘處機一出場好勁好有氣勢

但去到神雕弱過藥煲

丘處機係神鵰已經算老喇
拳怕少壯

可以改到我真係歸左宋，但有咩誤會，可能被黃蓉屈我跟西毒殺江南七怪所以我衝動左，結果王鐵槍廟歷史重演。

雖然我從良，但最後都係臭名遠播，始終生前得罪人多，黃蓉條八婆又把口唔收，得郭靖知我好人，所以得佢真心對我個仔。 黃蓉就如神鵰依舊對過兒差，捧打鴛鴦，完美承接神鵰劇情，大家繼續有書有電視睇

我就更可歌可泣

但係射鵰個時真係好正

莫非你睇晒陳妍希版
我本來見到劇照已經頂唔順
但前排tvb 朝早做，我咁岩一見到就第一集，就坐落黎睇下，結果發現原來呢套李莫愁幾正
只係d 造型太鮮太浮誇
一直睇到陳妍希出場我正式投降

之後重睇一次劉亦菲版洗眼
其實個套d 造型真心正，
服裝顏色淡然先似古代練武之人
個景九寨溝完美fit 晒仙氣龍女
同埋黃曉明都做到個種滄桑唏噓無奈既感覺，
絕情谷開始幾型，斷手後一劍嚇到七子鳩縮個幕

陳妍版我真係唔得

btw 射鵰08 最正係念慈
利申: 重睇緊

唔係ntr 咩

射鵰黃蓉
格格一笑

咁通常頭兩關大佬其實去到後面其實都係廢鳩黎。。。

06版神鵰除左劉亦菲真係唔得
我心諗呀伯乜水呀，屌你原來係郭靖黎
同埋個畫面好黑色，睇得好唔舒服
雖然劇情跟原著多，但係選角都好重要

天涯思君不可忘

可以當呢套戲係平行時空
小說原著高幾個層次

最愛夏青青 有冇人講

呢個黃蓉一睇就知臭西，做得幾好

14神鵰，郭黃選角唔差呀

康哥唔好咁執著啦
都已經過去咗 btw你個仔冇報仇喎

超級傲嬌

片尾曲

點解電視劇來來去去都是果啲?想睇下胡悲。。。。都無。 有啲好似從未拍過

以前佘詩曼版已經對個芷若角色有好感
然後俾高圓圓版芷若吸引
之後睇完小說決定做芷若死忠

趙敏死忠
睇小說已經覺得好正，嗰種敢愛敢恨，不讓鬚眉嘅胸襟氣度，同時又不失俏皮慧黠，深深咁吸引住我
到睇03倚天嗰陣更加俾賈靜雯驚艷咗，完全冇辱沒到蒙古第一美人嘅美貌

Btw周芷若最尾做乜無啦啦出現搞事，自己得唔到都要破壞人地

上一代既恩怨唔應該帶落下一代到🚬🚬🚬
佢同我一樣，養父都係親父既仇家
(完顏洪烈養楊鐵心個仔，郭靖養我個仔)
咁我都無幫楊鐵心報仇啦
大家好黎好去，唔好再刺激我啦

念慈
但初版我好似無啪過佢?

真心?
但個劇情會唔會好暴走?
可以試下睇多少少既，
但我驚最後又要劉亦菲洗眼

郭黃問題不大
小籠包就算啦

拍出名野包無死錯

真係有一個人母既感覺

對遲d射鵰有d興趣
想睇下佢地可以點拍桃花島同歸雲莊嗰種迷宮感
之前嗰d完全拍唔到

電視台拍極都係射鵰三部，笑傲江湖同鹿鼎記，其他真係無乜點拍過，連以前好威既書劍而家都唔拍。
其實我比較想睇拍連城訣同俠客行。未拍過電視，無真人代入，好多想像空間。

拍d唔出名既，佢地風險好大
除非卡士好大，如果唔係無人敢試

郭黃兩個我都覺得唔得
不過可能演技好呢

04年連城訣拍得幾好，忠於原著，啲演員都唔錯

仲有篇幅問題
太短好難拍

楊過死mk仔整到佢咁勁 又有女食

點睇郭靖咁ＯＮ９都練到絕世武功

有冇巴打like林平之依個character??

佢練既係最簡單直接既降龍

楊過mk,但係用情專一喎

點解我係舌契丹人

咁多本小説，loop得最多係倚天
咁多個女角都好鍾意，又各有特點
如果張無忌最後可以同所有囡囡一齊就最好

金庸係連載時期成日都一次連載兩篇文
感覺好影響素

老老實實賈靜雯no1

最後新修版都有話郭芙係亂軍中唔知擔心楊過定耶律齊多d。

雙兒
金庸都有講過雙兒係佢其中一個最喜歡既女角

陳妍希版ge 女配角大部分都好好，
陸無雙同程英，郭芙果段都演繹得幾好。
楊過心中ge程英之柔，陸無雙之俏都完全表現哂出黎。
同埋郭襄都真係表現到小東邪ge豪氣。

06版ge楊過表現唔到佢ge調皮一面，
程陸果部分cut左好多，
小龍女冷傲有餘，但掛住郭過時ge悲傷同重逢ge感動都表現得唔夠。
楊冪ge郭襄係好挽，但淨係表現到佢可愛ge一面，豪氣一面表現唔到。

我覺得83版陳玉蓮ge小龍女最無敵。
14版趙韓櫻子ge 程英最靚最有氣質
83版陳復生ge陸無雙最靚，不過83版陸無雙果段改得太多，而且仲講到佢仲諗過出d計仔想小龍女讓楊過比佢 仲要加一段佢同楊過比李莫愁捉到，李莫愁要逼楊過娶佢，唔係就殺佢地。楊過都寧死不從，之後陸無雙先死心。

14版ge陸無雙果段，調皮位絕大部份保留哂，楊過同陸無雙ge互動表現仲更加多。
楊過ge調皮本性係度先至可以表現到。

好，既咁多巴打讚咁我試下飛晒小龍包黎睇

對袁承志果隻愛

夏青青醋罈ge程度太誇張，袁承志用左安小慧枝簪破左溫家5老之後，佢嬲袁承志唔用佢ge簪，就一野打碎自己支簪，仲要袁承志以後唔準見安小攏。

咁先係佢特點 同可愛之處嘛

06神鵰個郭靖阿叔真係唔撚掂

仲有黃蓉個呀嬋

鐘意林莫愁 歐陽鋒 郭靖 周伯通 金輪法王 東方不敗 曲洋 段譽 田伯光

李莫愁
雖然奸 亂殺人 狠毒 但係個人會講道理講條件
成日諗住點拎玉女心經 有目標有方向
而且會因郭襄一個嬰兒而棄自己條命 重情
保險經紀的潛力

金輪國師
又係奸脅郭襄 但其實好錫佢 願意為救佢而死 鐵漢柔情
如果係中原出身 話唔定都係一個正派大俠
有義氣的黑社會

歐陽鋒
睇射鵰明明好憎佢 但到神鵰傻到咁上下
發現佢其實都係一個小老頑童
一發傻就好可憐佢其實心腸好好成日想保楊過 但一切其實又只因為佢失憶
韓劇身世

小弟好易因為d奸角不經意露出忠義嘅一面而鐘意佢地 好似改邪歸正咁 但明明唔係 而係佢地打從心底都係一個好人 只係鑽左牛角尖

我係睇左神鵰再睇射鵰
睇神鵰嗰時都覺得歐陽鋒無乜野
但係睇到射鵰就覺得不折不扣既仆街
仆街程度有如裘千尺

巴打偏好奸角喎
奸角好多啲都係同主角一線之差 鑽左牛角尖就變左奸角 心底裹其實無變過
但有啲真係奸到出汗個啲 真係好難頂
好似未失憶嘅歐陽峰咁
不過總有啲巴打鍾意佢地夠奸嘅

忘恩負義嘅大仆街
我好似睇過啲人講歐陽鋒其實都算係金庸最鍾意嘅奸角 以佢嘅咁奸嘅程度 如果係其他角色嘅話 金庸實寫到佢死得好慘 但歐陽鋒就有七公陪佢 都係開心嘅結局 係金庸對佢呢個武學大宗師嘅尊重

係 奸到咁應有報應 死不足惜 以為瘋癲係佢嘅報應令佢自甘墮落 令佢晚年唔可以安樂
但比佢遇到楊過同洪七公陪住佢 死而無憾 過往要還嘅都還唔曬 但係總算係死得安祥 含笑九泉晚年搵到知己同舊友

令孤沖係咪真係鍾意任盈盈？

最尾有提到令狐沖因爲掛住同盈盈一齊 而唔記得左搞師妹啲夥

周海味

極陰生少陽
最大奸大惡可以有好結果

做到後期完全唔似奸角

我成日覺得原著 芙妹其實唔討厭

郭芙好難唔討厭
原著係指最舊版

假設佢係靚女
我接受到

咁都接受到 兩句唔岩斬人隻手 冰魄傷完人知道自己搞錯左仲理直氣壯 唔好咁厹好嘛

靚女大把啦
咁樣幫郭芙唔係幾好喎

佢長大之後有責任感 又保護呀妹
又明知襄陽遲早失守 佢都冇離開
佢本性唔壞 衰在待人接物

有黃蓉既任性但又無黃蓉既智慧
同埋當年佢斬楊過隻手時都至少廿歲

倚天好似剩係提及郭靖黃蓉郭破虜殉國 唔知郭芙點

佢走得去邊，桃花島又唔想去
死都要跟住郭靖黃蓉

我又唔係咁諗
一個專注武術嘅人真係未必會溝女

以佢既武功之強，但係仲係咁練
應該同周伯通差唔多

第一次睇神鵰覺得佢好垃圾
再睇就會慢慢平伏心情，慢慢去接受佢
始終守襄陽家破人亡已經算係好大報應
唔想再落井下石

ps係同周伯通對武功既性格差唔多

唔係喎 上面巴打討論過佢嘅下落
有機會去左古墓

嗰d推論好難講，不過機會真係唔大
楊過的確係救左郭芙好多次
但係諗下楊過都放左金輪國師好多次
唔通就話楊過搞基咩
李莫愁又唔殺
公孫止，裘千尺又唔殺
楊過根本就係一個世紀大好人

佢去係風陵渡搵郭襄果陣比人阻一阻，就一劍刺人心口 差d又害死人。

我覺得成日用黃杉女識哂全部九陰同有桃花島傳承黎話佢同郭芙有關好夾硬。
首先金鏞係射鵰同神鵰借用ge歷史人物ge時代同年歲都係改哂，話耶律齊會因為正史上耶律楚材得到平反而投降根本就夾硬來。
同埋以郭芙ge資質，佢唔通又學得哂九陰全部咩。咁我夠可以9up話郭靖黃蓉用九陰同桃花島武功秘笈，作為楊過玄鐵重劍+君子淑女劍回禮。

仲話古墓有侍女係一個論證
屌，孫婆婆唔係侍女黎既
唔通又話小龍女師父包左個男人返黎啦
小龍女師父本身就係林朝英既侍女
所以古墓出現侍女都無乜特別
分分鐘黃衫女子根本唔係楊過後人
只不過係侍女既後人
以楊過咁既人品
視如己出都唔奇

金老一向跟正史發展，只係人物年齡或 時間上修改
耶津家平反本身有伏筆
郭芙無資質，但佢情郎有
你講果樣秘笈換劍唔會發生，因為鑄刀劍就係為咗收藏秘笈
楊過送劍時 唔知黃蓉嘅計劃 本身黃蓉就唔信任佢

侍女呢一點我唔認同，係陳墨諗多咗
但其他點推測好合理

但如果真係講正史，耶律楚材ge仔係蒙古一直有官做，仲有份跟隨蒙哥攻宋，唔通話佢係一早混入南宋做內奸
耶律齊本身係虛構人物，而正史耶律家又一直忠於蒙古，我又唔認為講耶律齊降元會合乎正史發展。

至於武功秘笈有比多個copy 楊過都唔出奇ge, 始終郭靖當楊過親生仔咁。同埋佢都要考慮到，佢地兒女都有可能係襄陽度一齊死哂ge, 比多份Copy楊過係做多重保險。

同埋滅絕師太都講過，話郭靖黃蓉覺得郭芙份人魯莽，所以唔傳刀劍秘密比佢。
唔通係郭靖黃蓉呃郭襄?

楊過同小龍女學《九陰真經》應該只有上卷only?

唔係上卷，少少上少少下

古墓入面刻咗殘章

唔好將耶律齊放入正史 佢係虛構
唔交代耶律齊係有原因
如果冇平反
金庸寫一句交待清楚就得 何必隱藏細節

郭黃明知楊過武功高 有才能都唔傳刀劍秘密俾佢
寧願傳俾 小郭破虜 你就知楊過不被信任

我愈黎愈理解唔到你既邏輯

就係呢個角色好真實 令我想睇多次神鵰
其實你現實世界入面，都有唔少呢啲港女

唔會，郭黃就係知楊過性格先唔傳比佢
佢一定隱居既

下卷全部招式，佢學左邊招？

神鵰第七回 有講過下
小龍女見到西毒果陣以為係敵人
同佢對掌 楊過有用過招手揮五弦 幫小龍女化勁

外功 楊過有 大伏魔拳 同 手揮五弦

大伏魔拳唔係老頑童用黎同楊過切磋渣咩？
佢只係記起古墓中有呢套拳
但佢應該唔算學識

但覺周伯通發來的拳掌之力中陽剛之氣漸盛，與“空明拳”的一味陰
柔頗不相同，心念一動，猛地裡想起了終南山古墓石壁上所見的【九
陰真經】，此刻周伯通所使招數，正是真經中所載的一路“大伏魔拳
法”拳力籠罩之下，實是威不可當。楊過大喝一聲？“大伏魔拳法”
何足道哉？你雙手齊使，接一下我的‘黯然銷魂掌’！”

呢招唔常見 如果楊過睇得出係咩武功 應該至少有讀過 拳譜
類似 張無忌嘅情況 識七傷拳 但冇投入實戰

點解全真稱為教，武當稱為派，丐幫稱為幫
教派幫有咩唔同

所以港女都係臭閪應該仆街死

郭芙多次保護老母，又守住襄陽
完勝港女啦

攞把口保護老母咋
佢有撚能力咩

我啊爹係郭靖郭大俠，我娘親係丐幫黃幫主黃蓉
睇撚到厭

亂事最叻真係佢

我地睇既係同一本書黎？

郭芙除左係最尾算係肯向楊過認錯之外，
仲有做過咩好事真係諗唔到
次次都愈幫愈忙。

嗰件係佢應做既事
算唔上好事

郭芙同郭芙蓉都係垃圾

好人好姐改個名叫郭芙蓉

其實郭襄何得何能開創峨嵋派
靠嗰少少既九陽神功

所以滅絕師太咁廢

九陽神功嘅厲害
你要諗下同佢匹敵嘅九陰真經已經失傳
而且當代勁人都死得七七八八
所以要開到一個門派唔難嘅 不過唔勁咁解啫

歐陽峰
華山論劍個個認輸

佢應該算集百家大成？

08射鵰最出色係選角 尤其四絕
果班老一輩既配角大部份都揀得好好
四位男女主角唔係揀得差，都有演技搭夠 只係外型唔太符合小說本身帶俾讀者期望
個人覺得整體最貼近原著已經係劉詩詩
可能書對穆念慈心理著墨唔係好多
所以面癱如劉詩詩既演出都合格有餘
楊康其實做得幾好 矛盾心理駕馭得到 只係劇本真係改得太多 好突兀
睇得出胡歌已經俾晒心機演 拍攝中途仲要出車禍毀晒容同行朋友又過左身咁大打擊 本身胡歌水準已被認同 只係佢外型本身靚仔 正係睇個樣 佢好似適合演楊康多d
林依晨演技一流 佢前作有咁多靚女演過黃蓉 正係睇外表 佢難以同朱茵翁美玲比較 換著係戲屎既女演員 一早被hi到上天花板 但林依晨果種靈動同俏皮 其實更有說服力 小說中既黃蓉當時只不過得個十靚歲 林依晨唔係最靚既黃蓉 但佢做到蓉兒既少女情懷同鬼靈精可愛

其實去到倚天時期
武功已經沒落得好勁
周芷若練左幾個月九陰白骨爪已經屈服咁多人

神鵰最勁
但係其他書面前不值一提

有郭靖同黃蓉係到
至少都識幾招武功
唔好睇少嗰小小九陽功
武當同峨嵋都係靠佢起家

覺遠圓寂前，唸起《九陽真經》，令郭襄、張君寶和少林寺羅漢堂首座無色禪師各有所悟，無色得其高（因三人中武功最高並與其本身武功印證），郭襄得其博（因家學淵博，所學甚廣），張君寶得傳承最多，加上當時武功全無根基，所學反而最精純。後來郭襄、張君寶出家開創峨嵋、武當兩派，各以此為基礎，創出了少林九陽功、峨嵋九陽功、武當九陽功，共三脈《九陽功》。

小龍女同楊過

仲有黃老邪d武功又偏靈巧 岩哂女人練
反而佢地d內功真係要靠其他野幫補
九陽就剛剛補到不足

最憎黃蓉個八婆 如果唔係佢 楊過同小龍女就唔會受情花毒折磨

關鬼事咩
楊過小龍女on9姐
連續幾次放過公孫止
自己攞黎賤

東邪個堆武功真係啱晒女人練 另外金輪都有傳過龍象若波功比佢 加埋九陽功 已經算幾勁

如果黃蓉挑撥離間 小龍女唔會走去絕情谷

郭襄跟金輪學瑜伽密乘
龍象般若功係金輪綀成第十層打贏慈恩

一直唔明點解覺遠會死

講得好！！

佢贏氣質 好多年輕人因為佢而入武俠坑

滅絕老妮 係仆街 但唔係廢
至少有護教法王級數 只係張教主太勁

牙紫同郭芙, 大家屌邊個!

射雕英雄傳2017 第1集

人地係練哂4本九陽真經
你睇到佢幫張三豐療傷就知

張無忌左手牽住張三丰衣角，右手拉着他左手輕輕搖晃，說道：「太師父，你教我的太極拳法從未用過，也不知成是不成。難得這位施主是外家高手，讓弟子來試試以柔克剛、運虛御實的法門，那不是很好么？」說話之間，將一股極渾厚、極柔和的九陽神功，從手掌上向張三丰體內傳了過去。張三丰於剎那之間，只覺掌心中傳來這股力道雄強無比，雖然遠不及自己內力的精純醇正，但泊泊然、綿綿然，直是無止無歇、無窮無盡，一驚之下，定睛往張無忌臉上瞧去，只見他目光中不露光華，卻隱隱然有一層溫潤晶瑩之意，顯得內功己到絕頂之境，生平所遇人物，只有本師覺遠大師、大俠郭靖等寥寥數人，才有這等修為，至於當世高人，除了自己之外，實想不起再有第二人能臻此境界。

金輪教佢武功果度好似係世紀新修版先加上去

金輪都教得唔耐
應該唔洗計

我覺得林平之係所有金庸角色入面最慘嘅一個，一開頭已經要冚家剷，入左華山派又有岳靈珊同自己一齊，以為好d，點知岳不群set左個更大嘅局去攞辟邪劍法；去到最尾又盲又斷手斷腳又冇丁，死又死唔去、生存又冇用。

九陽真經真係好似外掛，無輸無盡既內力
學武功先快到爆炸
望一望就學到
又可以反彈

但九陰學到少少招數都已經可以變絕世高手。梅超風，楊康，周芷若就係咁。

人人都知張無忌超晒班 唔計大小張
老妮唔係廢 佢只係最弱反派
但至少都有護法水平 唔太失禮 始終掌門級

九陽學武功係快好多 所以學大挪移都快人幾十年
不過要做到即場複製龍爪手 靠嘅係大挪移
當學咗大挪移 天下武功皆可取為己用
而且可以睇穿所有武功嘅破綻

仲有太極拳都係大挪移幫手
反而我對陰陽真經有興趣

九陰真經唔止係內功，裏面仲包括唔少招式，白骨爪，摧心掌等，你見梅超風拎一半都學唔少招，裏面似一本大典

而九陽就好似純內功咁，冇咩招式/武學係入面

有冇人可以講多d呢兩本野

九陽係純內功
九陰係內外都有
寫九陰嗰條友係不斷修書而無意中學左上盛既武功
跟住同人打杖嗰陣係用哂出黎
都唔夠人打
跟住就不斷諗破解方法
九陰就係敵人武功加破解方法
好似係

細個睇果陣覺得九陰好雞（以神功計
郭靖練完都唔係穩佔天下第一呢個位
大個再睇 九陰係我心目中係勁左既
但我覺得九陰勁左既地方係佢既全面性
有內功、外功、點穴、解穴、療傷、收筋縮骨、移魂大法等等
所以我覺得如果練哂九陰真經
雖然未必一定做到頂尖高手
但係絕頂高手絕對無問題

而九陽雖然淨係得內功 冇外功
但佢內力既質同量都好驚人
只要有埋稍為精妙既招式
頂尖高手唔難做到啦

九陰係樣樣頂級，而九陽係神級內功。
張無忌係夠內功同熟悉醫學穴先咁快咁易學識大挪移，而內功去到極致又有類似新人類既「先讀」，所以咁易睇到對方空，而正常人係無可能做到（即使睇到空位）。最後又玩埋太極同聖火令。
但當佢去到一打三神僧時內功都頂唔盡 。

咁始終三渡都唔係二打六 算係絕頂高手級數
書有講過佢地雖然未到老張級數 但勁過玄冥二老
比三個心意相通既絕頂高手用陣法圍
冇好似白眉鷹王咁玩到乾塘 內力已經算好癲啦

根本三渡係攞黎show off張無忌既內功
論外功我覺得張無忌武功好廢

一陽指獨步天下有冇人識我

咁你學左先天功未

聖火令算唔算

你肯定冇睇
我年輕時係大理皇帝
有後宮佳麗三百
破左色戒
冇得學先天功

以前覺得一丁大師好勁
睇過天龍八部覺得佢好廢

咁即係你幫黃蓉療傷係假
篤佢先係真？

督佢乳房下壇中穴

果然係一丁大師 以丁為本

我咁撚多條女
已經屌到佢變西隧
咪送俾個千年毒撚埋單

你就廢
當代五大高手之一
死淨我同黃老邪
我生平低調唔代表我冇料到

順便話你知。
天龍八部同我一定係唔同年代
一個南宋一個北宋

見同意好羨慕有一個咁嘅人生

來來去去都得一招

先天功加一陽指係幾屈既

張無忌 分析力強 而且隨機應變
識得將所學 一一融會貫通
佢唔似其他人死記招式 而係了解武學道理
打三渡時 九陽中有挪移，挪移中有太極 太極中有龍爪手
所有武功環環相扣 相輔相成 先會變得勁
到達陰陽互濟嘅最高境界

太極拳 係教主手中唔可以同公園大媽晨運相比
太極拳博大精深 專門製造對方破綻
唔會直接對坑，反而任由對方進攻
引開對方勁力，改變位置、勢態令對手進攻落空，暴露弱點，然後快速反擊
似慢非慢 柔中帶剛 節奏快慢隨時改變令對手無法捉摸 太極招式有無限變化 對不同對手 用法都唔同 無專門破解法

龍爪手因連綿不斷 牢不可破
道理同張三丰所講相似 一招一式節節貫串，如長江大河滔滔不絕
當中有擒拿手 正好克制對方拳掌功夫 對方攻勢愈猛愈多破綻 可攻可守

輸出技能 有 七傷拳 唔係二流武功
五老廢唔代表拳法廢
謝遜靠佢橫無忌
中拳者非死即殘
成昆 中兩拳 已經變植物人
係勁到張無忌唔敢實戰用 因為光明頂上 唔可以傷人
七傷拳 拳勁剛中帶柔 吞吐閃爍 變幻莫測 功夫深可以練到陰陽互濟嘅最高境界
威力極強嘅代價 就係極大嘅副作用
係門檻高嘅絕學 內功修為要極深先可以練

金庸自己都話過
年代越久設定武功最高。同一本九陽神功/九陰真經係
神雕/射雕同倚天已經非同日而語

應該好快又會出現阿青越女劍

段仔六脈秒你

六脈都算幾耐之前下
所以你隻手指可以收收皮先

阿CHING 一打2000喎

CHING

射鵰果個靖兒真係太on9, 蠢到冇得救
去到神鵰個郭大俠好似聰明左, 而且型到喊出黎,
睇佢講句 "為國為民, 俠之大者", 會feel到佢個background係望住個天, 後面件袍隨風飄揚

利申: 過兒fans

講咁耐都未有令孤沖潮文

年代遠嘛

令孤沖啲死忠成日吹到令孤沖最強先乞人憎

佢地成日搵九劍理論去講 邊夠佢地講

已經玄幻咁款

九陰外功部分其實比起其他絕學 唔覺得特別勁

除左招白骨爪, 其他好似好少提咁

同降龍嗰d就緊係無得比啦
但係同簡單嗰d比就差好遠

你唔係唔記得我都係段xx
雖然唔識六脈神劍
祖上失傳

就算傳到落黎 都要內力夠勁先用到
要靠北冥神功輔助先得
天龍啲武功屈撚機 北冥神功吸人內力無副作用

好似北喬峰
來來去去一招坑龍有悔由頭出尾打曬 越簡單越強勁

你祖先又靚仔又多女又識六脈神劍
傳到你一丁大師就帶綠帽

你都傻hi
有得做皇帝
那怕冇西屌

呢個icon可以訂為一陽指 icon

好啦我成全你，試下我祖傳一陽指
我早些年收左一個日本徒弟
佢青出於藍，
用二指制伏曬所有女人
江湖人稱加藤🦅

呢個係幻陰指 兩指專攻陰部
初版幻陰指係叫 一陰指

段腦魔

郭靖成日話教楊過武功，結果去到尾都冇教過

都無幾可見
去到後面唔洗教

扔去終南山囉
之後已經出人頭地

跟住話再教已經係斷臂之後
但係楊過16年後先見到佢
嗰陣時已經係神了

張無忌要打人嘅大場面都好似冇用咩外功咁
大部分用大挪移
用九陽神接滅絕三掌
用大挪移打六大派，龍爪手我當用大挪移去copy
打阿大二三就用太極掌同劍
對波斯明教都係用大挪移同聖火令
打周芷若同三渡都係咁上下

本身乾坤大挪移已經係好勁
可守可寫輪眼，加埋強大嘅內力
我諗咁多本書嘅高手張無忌肯定有頭3

頭三就應該無既
頭十就穩

仲有我 柒傷拳

謝遜未必真係咁勁
以周芷若練左幾個月九陰都已經可以爭天下第一
我覺得以斷臂楊過（16年前）岩岩練完重劍法門應該已經可以係倚天橫行

郭靖一路都想教
最初送佢去全真教就係諗住比佢學玄門正宗
佢自己都係當年馬鈺教佢內功先可以企上高手嘅起跑線
唔係一直跟住江南七怪就永世都只係個江湖中人
但佢唔知七子之後無個得
仲要咁啱上山時當眾落咗趙志敬面
趙志敬終極小器就將所有野發洩哂落楊過度

到楊過大個之後就一直比蒙古南侵搞到佢想教都無時間教
但係佢無意中教咗比武功更重要嘅野比楊過
「為國為民 俠之大者」
呢8個字就係楊過長大之後最重要嘅一課
所以即使父仇未報
佢有死雞都唔執

無忌主要係 無招勝有招 所以佢用內功多過外功

倚天高手大多唔係六大派/ 當時爭做盟主
例如張三豐/ 玄冥二老/ 楊頂天/ 三渡咁
其他都冇咩勁人

咁同張無忌比就難比喇

有無人玩過

ps4？

任盈盈

你估係咪真係比人強暴

見佢係天一第一大「教」公司，營運總經理
出曬水自己除衫

唔係你情我願架咩
不悔個名都知啦
六叔係慘啲嘅

如果連個女都無埋

係比人強暴，但係不悔應該係指比人老強完都不悔

諗起黎姿同個大陸跛佬結婚

無忌哥哥原本想食埋不悔妹妹

內力唔夠對方高會有反噬 只不過段譽條負碌撚仲識凌波微步
個陣段譽吸完之後有反噬效果 只不過用凌波微步提高內力 將反噬效果轉化成自己內力

張無忌邊到都唔想食
佢係想比人食

阿朱

阿紫

終於追晒
任盈盈明知令弧沖鍾意小師妹都仲咁痴心追隨 死都得
真女神

郭襄
好專一
做老婆肯定一流

傲驕啊
令狐沖仲只係識掛住小師妹

其實一直覺得師妹鍾意林平之有d突然 明明一路鍾意緊大師兄 轉個頭就變左心 太耐冇睇唔知有冇記錯

其實我都覺有啲
不過林平之青靚白淨 又有新鮮感
小師妹就即刻心心眼
唔鍾意小師妹

金庸角色入面，最鐘意劉亦菲

金庸演員！

小龍女
姑姑

淨係玩過 ：

喵愁 kone kone !
哈！哈！哈！

行攏屎巴盞~~~🌟💫🙆🏻‍♂️💫🌟🐉🐲🐲🐲🐲🔥bomb

推

試下我一陽指

雖然身為金庸迷
但係我都選嘢睇
暫時睇
射雕英雄
神雕俠侶
倚天屠龍
天龍八部
鹿鼎記
笑傲江湖
其他唔知點解，唔多吸引我睇

，你地覺得其他有咩值得睇

最中意時間線長既 可以睇到個轉變
神雕 十六年後楊過既轉變太正

射雕倚天覆蓋時間都有主角成長果十幾年 但少年時期出現既人物唔多 無咁好睇

射鵰三部，天龍，笑傲，連城會不斷番睇

女：趙敏 - 聰明，不擇手段，為愛寧願叛國，同老豆反目，有郡主唔做。

男：韋小寶 - 運氣+口才。

新套射鵰以高汁, 詳情問樓主, 佢開PO 既

可以一戰?

D女絕對可以一戰
更重要係真心有誠意

連鹿鼎記都唔想睇

等出哂先一次過睇

因為周星馳套野既關係

飛狐 兩本都正

心思思好想睇

就黎1001 推爆佢